三、黑超

　　香港俗語中，稱太陽眼鏡為「黑超」──這已不能算是廣東話，只可算是香港話，來源多半是黑社會。一般黑社會份子在作奇怪的行為時，如果有人看他們，他們便會大喝：「看甚麼，唔順超呀？」

　　這句話的後果，可大可小，「唔順超呀」者，是「看不順眼嗎」的意思。可知「超」和「眼」相通。北方黑社會的切口之中，稱眼睛為「招子」，倒有異曲同工之妙，「超」也被借用稱眼鏡，所以，黑眼鏡就順理成章，成為「黑超」了。

　　心理學家對人類的每一種行為都可以作出解釋。為甚麼有的人喜歡戴黑眼鏡呢？只怕不到二分之一是為了黑眼鏡有過濾太強烈的光線的作用，而是出於一種隱藏的潛意識──眼睛在很多情形下會洩露一個人心中的秘密，戴上黑眼鏡，就可以把秘密掩飾起來。

　　自然，那並不能反証說不喜歡戴黑眼鏡的人，或討厭戴黑眼鏡的人就必然胸懷坦蕩蕩。像陳仔，他對於戴黑眼鏡這種行為，簡直已到了深惡痛絕的地步，他就不是一個豪爽坦蕩的人，相反，還十分內向，心中有許多秘密，孤獨，一個朋友也沒有。

　　陳仔對黑眼鏡有極度的反感，一見到了有人戴黑眼鏡，他的身體就不能控制地會發抖，面上的肌肉就會抽動，本來是文文靜靜，很瘦弱的他，就會像中了邪一樣，現出很可怕的神情。

　　他這樣恨人戴黑眼鏡，是有原因的，他自小體弱多病，個子矮小，個性又不活潑，所以在學校沒有朋友，放學也獨自回家。

　　在他才進中學那一年，他放學回家，看到路邊有一男一女摟著在親熱，兩人都戴著黑眼鏡，男的身形高大健碩。陳仔不該在經過的時候多看了兩眼──絕無惡意，只是少年人對一男一女身體親密接觸的好奇。

　　怎知道這一下，觸怒了那個男子，大喝一聲：「小鬼，看甚麼！」

　　一聲暴喝還在陳仔的耳際嗡嗡直響，陳仔就覺出頸際一緊，那男子的大手，已掐上來。

　　陳仔瘦，頸子細，那男人的手又大，一隻手，拇指和食指之間的「虎口」，已足夠捏住了陳仔的頭，而且，向上一提，把陳仔像小雞一樣，提了起來，雙腳懸空，眼前金星直冒。

　　陳仔一直到相當久之後，才知道當時自己是多麼的危險，幸好是他身體輕，所以救了他。如果他是一個小胖子，體重令得頸骨脫了臼的話，那他早已進鬼門關去，死在那額上有疤的男人之手了──那男人的額上有一個明顯的疤痕，三角形。

　　那男子在這樣提起了陳仔之後，可能還搖動了幾下，不過陳仔已記不得了，在半昏迷狀態之中，他只感到那男子臉上的那副黑眼鏡和那個疤在無限量地擴大，變成了陰森可怖，不懷好意，險惡萬分的兩團黑雲，向他罩了過來，在接下來的足足三年，這種幻覺中的情景，都是陳仔的噩夢的主要內容。

　　從此之後，他對戴黑眼鏡的人起了極大的反感，不論是男是女，一見到有人戴黑眼鏡，他就會怒意陡生。

　　可是，他卻一點辦法也沒有，他身體瘦弱，要打架，只怕誰都可以打得過他。他曾千百次幻想自己成了強壯無比的大力士，一看到有人戴黑眼鏡，就衝過去，把黑眼鏡自那人的臉上一把抓下來，扔在地上，一腳踏下去，踏得粉碎！

　　他當然也想像被抓走了黑眼鏡的人，因為他是大力土而滿臉驚恐地逃走，每當他這樣想，他就會感到一陣難以形容的快意。

　　但是，他也只能這樣想想而已，他甚至不敢把自己憎恨黑眼鏡一事對任何人講，怕洩露了這個秘密之後，會有人故意戴了黑眼鏡在他面前晃來晃去──陳仔年紀雖輕，對於人性的無聊和殘忍，倒是看得很透徹的。

　　他所能做的事，就是節省了零用錢，買一副，或是在同學的書包中，偷了黑眼鏡來，找一個沒有人的所在（多半在廁所，把門關起來）把弄來的黑眼鏡，摔在地上，雙腳狠狠地踐踏，然後才把一切碎片沖走。

　　他也有很勇敢的時候，一次，經過一個兒童遊樂場，看到一個四五歲的孩子戴上了一副黑眼鏡，他就勇敢地走過去，一把奪下，轉身就逃，直奔得胸口發痛才停了下來，仔細而慢慢地把那副黑眼鏡弄碎，才感到身心俱暢。

　　這還不算大膽，還有更大膽的，而且不只一次，當他白天經過眼鏡店，看到櫥窗中有人頭，架上黑眼鏡，他就在夜闌人靜，街上一個人也沒有的時候，帶上早就準備好的有尖角的石塊，向櫥窗拋過去──少年時分，臂力不夠，砸不破櫥窗玻璃，到了青年時分，就可以把玻璃砸碎，那種感覺之愉快，對他來說，更是難以形容！

　　陳仔現在的職業是甚麼呢？他是移民局的職員。他選擇了這份職業，大有理由，也和他極度憎恨黑眼鏡有關──聽來好像全然扯不上關係？

　　有一次，他從外地旅行回來，在移民局的証件檢查櫃前排隊，在他前面的一個大漢，高出他一個頭有多，戴了副黑眼鏡，而且是漆黑的那一種。陳仔雖然在大漢的後面，可是看到了之後，已是全身都不自在，頸子上好像又被甚麼東西捏住了，連呼吸都不暢順，以致在喉間發出了一陣怪聲，引得那大漢頻頻轉過頭來看他，看得陳仔全身冒汗，好幾次想大叫：「把你的黑眼鏡除下來！」可是又怕挨那大漢的拳頭。

　　他想避開這行列，但其他行列的人都很多，而且快輪到他了，就暫時忍一忍吧！

　　那十來分鐘，陳仔感到了前所未有的痛苦，可是結果，卻使他大是開懷！

　　那大漢到了櫃前，移民局的職員一抬頭，看了大漢一眼，伸手一指，極不客氣地指向大漢的黑眼鏡，而且一臉厭惡之色，那大漢就乖乖地把黑眼鏡除了下來，移民局職員盯了大漢半晌，才讓他過了關。

　　此情此景，看在陳仔的眼中，陳仔幾乎沒有當場歡呼起來！太痛快了！可以這樣對付戴黑眼鏡的人，那真是太痛快了！

　　他很快就知道，移民局這個職位的職員，有權令任何人脫下黑眼鏡，和証件上的照片相對，而戴黑眼鏡的人不能拒絕──事實上也不會有人拒絕。

　　如果自己能夠坐在那櫃檯後面，一見有人戴黑眼鏡，只要伸手一指，那人就得乖乖地脫下可厭可惡的黑眼鏡，這位置比做甚麼都過癮！

　　這成了陳仔的人生目標。還好，要達到這個目標，不是太困難，兩年之俊，他順利地在接受了訓練之後，成為移民局的職員，負責檢查証件，如願以償。他第一次用手指著一個戴黑眼鏡的人，而那人又順從地把黑眼鏡拿下來時，他興奮得全身都在發抖。

　　戴著黑眼鏡過關的人不是很多，但是他每次當值，總可以遇上兩三個，那令得他心滿意足。

　　在他加入移民局工作之後不久，至少有兩次，上司讚賞他的工作，有升職的機會，可是他卻拒絕了，他寧願在自己這個崗位上工作一生！

　　而且，他心中還有一個十分秘密的心願，他希望有朝一日，會遇上那個他少年時只因多望了一眼，就掐住了他的頸子，幾乎令得他死去的那個大漢！

　　他肯定，那大漢如果出現在他的面前，他一定認得出來，那個三角形的疤，那副黑眼鏡，一直到如今，都還會出現在噩夢之中！

　　他以為自己的希望很渺茫，可是世事真難料得很，那天下午，他才處理完了一個妙齡女郎的証件，一抬頭，就看到了那張他再也不會忘記的臉。

　　一時之間，他還以為自己又進入了噩夢之中，剎那之間，手足冰冷，就是那男人，居然戴著黑眼鏡，額上的那個三角形的疤，閃閃生光，像是一條毒蛇的頭都。

　　這男人一望而知不是善類，當陳仔望著他發怔的時候，他不耐煩地把証件用力放在陳仔的面前。陳仔連吞了三口口水，才定下神來。

　　他如常工作，先看証件上的照片，照片中人自然沒有黑眼鏡，所以陳仔用發抖的手指，向那男人的黑眼鏡指了一指──他的手指發抖，是由於他實在太興奮了。

　　那男人猶豫了一下，陳仔已迅速縮回手指來，沉著臉，把興奮掩飾得很好，雖然他的膝蓋在發抖，但那只有他自己知道，人家是看不到的。

　　那男人有點不情願地除下了黑眼鏡，陳仔又是一陣快意！你不願意最好！你不願除也非除不可，這才顯得我的權利！

　　陳仔的目光之中，不知不覺就有了復仇的快意，他不由自主，下意識地，在自己的頸子上撫摸了一下。

　　除下了眼鏡之後的男人，有一雙暴眼，一臉的兇相，人當然是照片上的那個，可是照片上的人，並沒有額上那個明顯的疤痕。

　　有了這一點，陳仔就可以看了照片，再看人，看了人，再看照片，看上好多次。

　　事實上，就算沒有這一點，陳仔也不準備那麼快就放這個人過去。

　　他先用心記下了這個人的名字，証件號碼和他所填報的地址，望向那人的眼光，也愈來愈不友善──如果在街邊，他這樣望這個男人，只怕又會挨一頓打。

　　那時，陳仔的心中，才陡地興起了一個念頭！好不容易這個仇人撞在自己手裡，絕不能就這樣算了！

　　那男人現出了極度的不耐煩，問：「怎麼樣，有甚麼問題！嗯？」

　　他當然作夢也想不到，若干年之前，在路邊欺負過一個少年，這少年如今就在他的面前，而且有極可怕的念頭，正在興起。

　　陳仔把証件推向前，用筆指了指照片的額頭部分，又老實不客氣地指著那男人的額頭。

　　那男人沒好氣地解釋：「拍這張照片的時候，沒有摔那一跤！」

　　陳仔板起了臉：「通常，相貌上特徵有改變，應該換証件上的相片！」

　　那男人不情不願，答應了一聲，陳仔取回証件，「啪」地一聲，在証件上重重蓋了印，那一下，就像他重重摑了那男人一個耳光一樣！

　　當天晚上，陳仔興奮得一晚沒睡，來回踱步，報仇的意識愈來愈濃，最後，陳仔的決定是：殺了這個男人，結束自己的惡夢！

　　他和那個男人之間的糾纏，全世界只有他一個人知道，只要他在殺人之後能夠立即脫身，也絕不會有人懷疑到他的身上。

　　他想到就做，準備一把二十公分，極鋒利的刀，根據地址，跟蹤那男人幾天，心中更是高興，那男人在一家舞廳工作，凌晨時分回家，正是下手殺他的最好機會。那男人就算在半夜，也一樣戴著黑眼鏡，叫陳仔的殺意，更加堅決。

　　陳仔終於決定下手。他藏身在走廊那轉角處，他知道那男人不久就會帶著醉意回來，會取出鑰匙開門，會開很久，那是他在背上狠狠插一刀的最好時候！

　　一切都如陳仔所料，那男人回來了，在開門了，接近那男人，揚起了手中的刀來。

　　可是就在那時，忽然在陳仔和那男人之間，多了一個女人，一個戴著黑眼鏡的女人，一伸手，自陳仔的手中，奪過了刀來，再轉身，刀已毫無聲息地插進了那男人的背心，那男人只發出了「哧」地一聲，女人又已轉回身，把刀仔交回給陳仔。被嚇呆了的陳仔一揮手，由於他和那女人的距離極近，所以一下子，把那女人的黑眼鏡，揮得跌落在地上。

　　他向那女人一看，自然而然，發出了一下慘叫聲來，那女人沒有眼，在應該是雙眼的地方，只是兩個烏溜溜的深洞，深不見底。

　　陳仔不只叫了一聲，他眼看那女人拾起了地上的黑眼鏡，戴上，轉過了彎角，在被陳仔的慘叫聲引來的人出現之前就消失了。

　　那些人趕到的時候所看到的情形，使陳仔無論怎麼說，都沒有人相信他的話。

　　他說，他是想殺那個男人，可是那男人不是他殺的。不過，主控官的話取得了陪審團的相信：兇刀上只有被告一個人的指紋。據被告所說的那個女人，沒戴手套，只戴著黑眼鏡！

四、放屁

　　放屁，是人的生理現象，說謊大王可以宣稱：我這一輩子沒有說過謊，但是也不敢說我這一輩子沒有放過屁。

　　放屁這種生理現象的形成過程，十分複雜，普通人不會明白也不必明白。這種現象的有趣之處，是同一行為，因為環境不同，而可以引起完全不同的效果。

　　例如，閣下如果一個人在曠野，就算一分鐘內放了十七八個又響又臭的屁，也可以全然不當一回事，但如果和許多人在一起，又是在一個小小的密封空間中的話，那麼會引起什麼後果，真是可大可小，可以發揮想像力，凡可供想像力發揮的，都可以衍化為小說，所以，這個故事也就以放屁為題，敢言開小說界未有之奇。

　　大集團業務經理的喪禮，顯得很冷清，和他生前的身份地位不是很相稱。而且，在靈堂上的人，個個都神情古怪，顯然人很善於掩飾內心的感情，裝出一副若無其事的樣子來，但如果內心的感覺太強烈了，也就不容易掩飾。這時前來靈堂鞠躬的人，就是處在這情形之下，所以個個看來都有點尷尬兮兮，也沒有什麼人交談，靈堂中，人雖然不少，可是氣氛異常冷清。

　　大集團自總經理以下，有十一個各部門的經理。慣例，十一部門經理中，以業務經理為首，若是副總經理出缺，慣例，董事局一定擢升業務部經理，現任的副總經理、總經理，都曾擔任過業務部經理。

　　大集團的業務範圍極廣，也是形成業務部經理地位重要的因素。

　　那麼，何以在靈堂上會有這種怪異的現象呢？

　　得花點筆墨解釋一下，先從靈堂正中懸的那幅遺像來看，在「德高望重」四個字之下的，是一個六十歲左右，樣貌普通的老實人。

　　天生樣子老實，也一直被所有人認為誠實無比的業務部高經理，在遺照上，雙眼的眼珠有點略為向上，像是在嘲笑頭上的「德高望重」四字。

　　他擔任這個職位已超過十年，大集團從上到下，無不對他尊敬，董事局更數次誇獎他「工作忠誠出色」，可是晴天霹靂，忽然揭發出，他侵吞巨額公款，竟達到九位數字之多！電腦記錄顯示，他分三次作弊，達到目的，都是最近一個月的事。

　　這樣的貪污行為，董事會在作公開宣佈的時候，用的詞句十分激動：「這種明目張膽的作弊，絕無可能不為人知，簡直是明火搶劫，以高君在本集團服務的往績而言，他實無可能作出此等愚蠢的行為。所以在事情被揭發之後，董事會首先會見高君，要求高君作出解釋，以圖挽救高君之聲譽，給以改過之機會……」

　　董事長對高經理真是仁至義盡了，由於數字太大，人人都覺得事有蹊蹺，高經理年已花甲，獨身，並無親人，收入豐富，退休金可觀，金錢對他已沒有太大的作用。更重要是，董事會中許多成員，都知道他為人淡泊，貪念不強，從任何一方面來看，他都沒有理由做這種明知會令他身敗名裂，而且連億分之一開脫的機會都沒有的蠢事。

　　而更令人起疑的是，這一筆巨款，下落不明，不知去了何處，不在他的銀行戶口，不在他的住所，不知道用什麼方法，被轉移到什麼地方去了。

　　董事會給他機會，只要他把侵吞了的錢還出來，就准他提前退休，只當這件事沒有發生過。

　　在充滿了疑惑和嚴肅的會議室中，高經理自始至終，垂著頭，也垂著眼瞼，視線沒有和任何人接觸，也不說話，他只是在最後說了一句：「給我一天時間，我會說出一切！」

　　也有幾個董事，主張立即報警的，但是董事長對高經理的印象一直很好，他一拍桌子，作了定論：「好，給你一天時間！」

　　後來，董事長十分後悔自己的這一個決定，因為第二天同樣時候，董事會的全體成員，都在會議中等候高經理的出現，有三個董事，還是得到了消息之後，從萬里之外趕回來開會。

　　全體董事沒有等到高經理，只等到了噩耗，高經理自集團大廈的頂樓（超過六十層）跳下來，至少有上千人看到他的身體，像斷線風箏一樣自高空墮下，落地之後，身體已完全不像身體。

　　所以，在出喪時，自然也沒有了「瞻仰遺容」這一項，根本沒有遺容，如何瞻仰？

　　喪禮是在高經理死了之後將近兩個月才進行的，若不是董事長獨力主張，也不會有喪禮。董事長感到，若不是那天，自己寬容得過了分，給了高經理一天時間去考慮，而是立刻把高經理交由警方扣押，那麼，他自殺的可能性，就大大減少，就算死，也不致於死得成了一團碎骨和碎肉！

　　何況人也死了，董事長認為，一場同事，總得有點儀式才是。看在是董事長發起的分上，參加喪禮的人不少，但各自神情古怪，那是難免的了。

　　當然，在高經理死後，就展開大規模的、廣泛的調查，巨款分成三次，由大集團的賬下，調到了瑞士的一個密碼戶口，又隨即從這個戶口，被調到各大城市，超過一百家銀行，巨款被分散開來，就不那麼惹人注目，然後，全被用現金提走。這樣的調查所得的結果，人人都可以得出相同的結論：那決不是高經理一個人的能力所能達成，高經理在最近一年之中，甚至沒有出國的記錄！

　　有同黨，同黨可能是一個犯罪組織，有頭腦精明之極的首領。高經理只不過是這個犯罪組織的工具，由於他的職位可以調動巨款，所以就成了犯罪組織的工具！

　　而這個犯罪組織，極大的可能，存在於大集團的內部！

　　有了這樣的結果，調查的範圍，應該不是很廣泛，可是調查工作進行了兩個月，卻一點結果也沒有。

　　那麼多的錢，消失在空氣中？有人計算過，就算用大面額的鈔票，這批巨款的體積，也可以堆滿一個小房間，不可能消失的！

　　由此可知，這個犯罪者犯罪手法之高明，簡直是驚天地、泣鬼神，天下無雙！

　　在喪禮上，縱使有點交頭接耳，所說的自然也就是這件事。

　　董事長那天感到不適，由一個護士扶著他上香，他上了香之後，對著遺像，用悲憤而又激動的語氣道：「高經理，大家都知道，事情雖然有你的份，但是你也是受害者，不但沒有得益，而且賠下了性命。人死了之後都變鬼，望你做鬼有靈，能把主謀揪出來！」

　　董事長這番話，說得咬牙切齒，靈堂上氣氛本就十分異樣，這一來，更大有陰風慘慘的味道，人人都神情肅穆，靜到極處。

　　董事長是故意說這番話，目的是要觀察參加喪禮的人，在聽到這一番話之後的反應。

　　他事先聯絡了具有世界規模的「郭氏偵探社」，由社長小郭親自出馬，率領了二十個幹練的私家偵探，攜帶了微型的攝錄設備，在董事長說這番話的時候，對在靈堂中的人，進行了錄影。

　　事後，郭氏偵探社又根據當日所得的錄影，來察看各人的反應，雖然說這樣的做法，類似捕風捉影，而且，就算有什麼人在聽了董事長要高經理鬼魂有靈，找出主謀的話之後，也斷乎不能判他有罪。可是總可以作為調查的目標。

　　董事長是由於幾乎可以肯定大集團內，有可怕的盜竊組織存在而又一點也查不出來而生氣，所以才不惜採取任何辦法，都要把這個組織揪出來，不然，大集團有可能招致更嚴重的損失！

　　何況，有許多董事對於集團遭到了那麼巨大的損失，而一點眉目都沒有，也十分不耐煩，甚至提出要董事長引咎辭職的。

　　董事長在沒有辦法，又一肚子怒意之餘，自然只好不問蒼生問鬼神，希望高經理的鬼魂有靈，幫助他把內奸找出來了。

　　郭氏偵探事務所化了一個月的時間，察看了當時在靈堂中，屬於大集團的各級人員的反應，並沒有發現。人人的神情都差不多，並沒有什麼人驚惶失措。如果犯罪者真的在靈堂之上，那只說明一點，現代人對於鬼神之說，不是十分迷信，相信包拯先生若是活在今天，必然無法玩「夜審郭愧」的把戲了。

　　董事長很失望，但也無可奈何，高經理的鬼魂也沒有顯靈，因為調查工作在各方面，都毫無進展。

　　而業務部經理的職位，十分重要，三個多月來懸而未決，對集團的業務發展，有一定的影響。

　　所以，董事局決定，由人事部門經理，擬好了有資格擔任這一個職位的高級行政人員的名單，連同他們的個人資料，一起交董事局研究，由董事長作最後決定。

　　要遴選新的業務經理的消息一傳開去，在大集團內部，引起一陣轟動，希望最高的自然是兩位現任副經理，但也不一定是他們，集團也曾破格擢升過高級人員。其他部門的副經理，也都想坐坐這個排名第一的部門的經理之位。

　　於是，明鬥暗爭、各顯神通，各盡八寶，也就不必細述，究竟鹿死誰手，在董事長沒有公布之前，誰也不知道，連總經理想在董事長前探探口風，都被董事長瞪了一眼之後，不敢言語。

　　所有人知道的，只是新業務部經理的人選，必然是在集團二十五個高級行政人員之中，因為董事局對這二十五人發出了通知，通知他們明日下午三時，到會議室旁聽董事會會議，會議的第一項議程，就是宣佈新業務經理的人選。

　　當天下午，整個集團大廈之中，沸沸揚揚，談論的都是這件事，前任高經理的死，已經被人遺忘了。

　　董事長沒有忘記，他一個人，到了集團大廈的頂樓天台，在幾個月前，高經理跳下去的地方徘徊。

　　天台極寬敞，被布置成花園，要攀過相當高的圍欄，才能向下跳，對一個六十幾歲的人來說，不是容易的事，由此可知高經理求死的意志，多麼堅決。

　　董事長徘徊了一會，長嘆了一聲：「老高，你有非死不可的理由，我同意，不死，二十牢獄生涯怎麼過？我也不明白你為什麼去蹚這渾水，只是替你不值，你死的冤，有冤報冤，有仇報仇！」

　　他又來回走了幾步：「你的位置空了好幾個月，我就是怕選上了一個，正是害死你的人，不但集團會有更大的損，也實在對不起你！」

　　董事長走進圍欄，向下面看了一看，感到心跳腿軟，立刻又退了開去。

　　兩時五十分開始，就有高級行政人員陸續到達頂樓的會議室。董事會的成員，也有些早到了的，大家都作皮笑肉不笑的寒暄。

　　在集團大廈的三十二樓，機械工程部的副經理，一個精神奕奕的青年人，跨進了專供高級行政人員使用的升降機，他也在那二十五名列席者之中，但自知絕不會成為新經理，所以神情輕鬆。

　　而也在電梯中的三人，神情有難以掩飾的緊張，接著，電梯在上升的過程中，停了三次，一共有七個人進來，各人都同樣緊張，有一個甚至不斷抹手心的汗。電梯在五十二樓又停下，總經理和副總經理，一起走了進來，在電梯中的人，紛紛和總經理，副總經理打招呼，電梯中一共是十三個人。

　　電梯繼續向上升，工程部副經理，那個年輕工程師突然先是漲紅了臉，接著，大大地一連放了幾個響屁，人人都向他望了過去。

　　副總經理立時按了電梯的按鈕，向青年工程師怒目而視，青年工程師臉紅如血，囁嚅著想解釋什麼，但終於沒有出聲，就類似抱頭鼠竄，出了電梯，有一大半原因，是由於電梯中有四位美麗能幹的女性，其中之一，還是青年工程師暗戀的對象。

　　青年工程師急急奔向洗手間，逗留了大約十分鐘。等他出來，整個世界都翻轉了，那架電梯，又上升了三層，突然鋼纜斷折，自五十七樓直墮到了電梯的地槽，電梯中的十二個人，無一倖免，而且死的血肉模糊，慘不忍睹。

　　青年工程師足有三天，一直在喃喃自語：「要不是放了那幾個屁，要不是放了那幾個屁……。」

　　董事長乍接噩耗，幾乎沒中風，但不久之後，就在各死者的住所，找到大量的現鈔。

　　犯罪組織，一網打盡！

　　逃過大難的青年工程師，當然是清白的。

　　董事長認為是高經理的功勞，你說呢！

六、三級片

　　現今的電影實行「三級制」。

　　三級片──十八歲以下的不准入場，但是不是真的十六歲零七個月，或是十七歲一個月就絕對不能入場呢？真是天曉得。

　　不過，大可以告訴所有未滿十八歲而又對三級片有好奇、非常動心的人：三級片，無非是誇大渲染人類行為之中十分重要的一環：性行為。一次好奇，兩次有趣，看多了，也不過如此而已。

　　當然，這話說也是白說，性行為既然是人類行為中極重要的一環，也就必然具有它恆古以來的神秘吸引力，其實大可公而開之，不必替這種人類行為加上種種煙幕，把它當作進食，呼吸一樣普通，豈不是好？

　　但是這樣的提議，必然遭到所謂衛道之士的反對──社會上總有那麼一些人，是連他們自己是怎麼來到世上都不能提的。

　　怪不可言。

　　放映三級片的電影院外，招牌上的宣傳畫，照例是大大的裸體女人。但其實這些宣傳畫都很拙劣，不能吸引到途人的多少注意力，倒是在櫥窗中的那些劇照，很能叫人眼前一亮。

　　如果那齣戲的女主角容顏美麗，身材驕人的話，自然能看得生理上有了性衝動不久的異性，不由自主，吞口水，而且發出聲音來。

　　在觀看劇照的同時，就會想到，這樣的美女，如果忽然活了，會拋媚眼、扭纖腰、揚粉腿，那是什麼樣的情景！一想到這一點，自然就會心癢難熬，想進戲院去看個究竟，而且，票價不貴，足可負擔得起。

　　可是問題在這裡，這時站在那些劇照之前，神情異樣，有經驗的人，一望而知他們在生理是處於性亢奮的初級階段的男孩，其中的一個，忽然嘆了一聲，伸手指了指櫥窗一角的三級片標誌，和那一行字：未滿十八歲，不准入場。

　　另一個現出極不滿的神情，向地上吐了一口口水，再用腳在地上重重擦了一下，聲音有點含糊不清：「十七歲和十八歲有什麼不同，我早已……成長了。」

　　他說到這裡，用肩頭碰一下身邊的朋友，神秘兮兮地說了幾句話，又略為提高了聲音問：「你呢？」

　　被問的那個悻然：「我又不是陰陽人，當然和你一樣，還要問嗎？」

　　兩個青年人都有著成年人一樣的身形，有著良好的發育，有著強烈的想觀看三級片的願望，可是他們都還不滿十八歲，差了一年。

　　他們這時討論的，是一些雄性靈長類生物在這個階段生理上必然會產生的變化。他們的聲音變得組，唇上的汗毛變得硬而濃，喉頭的喉結凸出等等。

　　他們的社會身份，在這個故事中並不重要，是學生也好，是工人也罷，都對這個故事，不發生影響──當然，就算他們是學生，這時也必然沒有穿著校服，不然，這故事就不能成立了。

　　他們兩個人，一個稱他為阿成，一個稱他為偉仔。

　　阿成和偉仔也繼續說了一些話，有時神秘地笑著。兩人是好朋友，但阿成卻比較大膽，他甚至想伸手去摸那些照片，可是也猶豫著，終於沒敢揚起手來──自然，他就算去摸，也只是碰到玻璃而已。

　　兩人在十分鐘之後，總算有了結論，語調很是無可奈何：「算了，再等一年吧！」

　　阿成有一個提議是：「一人一半錢，去買本封面女郎好看的雜誌，看看裸照，也很過癮，現在這種雜誌上的照片，大膽得很，什麼都有得看！」

　　偉仔苦笑：「三級雜誌也是賣給十八歲的人士。」

　　阿成「呸」地一聲：「廢話，很多報攤，由阿公阿婆照顧，他們才不理會你是多少歲！」

　　偉仔大是興奮，催促著：「去！去！」

　　他在這樣說的時候，深深地吸了一口氣，登時覺得自己長大了不少，已經越過了十八歲這一關。

　　也就在這時候，忽然有一個甜膩膩的聲音，自他們的背後傳來：「兩位哥哥，想看電影，怎麼還不進去，快開場了！」

　　那聲音一傳入耳中，就叫偉仔和阿成兩人，心癢難熬，兩人行動一致，立刻轉過頭去，看到了一個女人。

　　那女人上身穿著一件緊身的運動衣，胸脯誇張地突出，而且，明顯地並沒有配用胸圍，所以那已令兩個少年的喉站，不由自主上下移動。

　　那女人的下身，穿著一條緊身的超級短褲──你不能說她沒穿褲子，因為她的確穿了。但是也不能說她穿了，因為和不穿的差別，實在不大。

　　那女人的屁股，圓而大，在大腿之上，屬於臀部的部分，有兩個半圓形的突起，至少有五分之一，是在短褲之外的。

　　那女人穿了一雙長靴，長到膝頭以上，在長靴盡頭處和褲的邊緣之間，自然是一截大腿，不超過二十公分，可是就是由於不多，這才更加誘人。

　　那女人的臉──那女人的臉是什麼樣子的，阿成和偉仔都沒有注意。他們的視線自然曾接觸過那女人的臉，但是印象是：化了極濃的妝，根本看不到她的原來面目，也無法分辨她的年齡。

　　那個女人必然比偉仔和阿成年紀大，但是大多少，無法知道，而且，阿成和偉仔在這樣的情形下，也不會有時間去研究。

　　偉仔在轉過身來，和阿成一起呆了大概半分鐘之後，他的臉開始紅，身子也有點抖，想走開去，可是兩條腿卻不聽大腦的指揮，眼睛更不聽話，不住在那女人身上，溜來溜去。

　　阿成的臉也紅，可是他比較鎮定。他聽說過，在放映三級片的戲院外，有一種女人活動，活動的方式是陪人看三級片，在觀看的過程中，顧客可以運用雙手，去達到官感上的享受。

　　這個女人，當然就是那種女人了！

　　他大大地吞了一口口水，裝成很內行地問：「多少錢？可別當我們是外行！」

　　那女人笑了一下，在笑的時候，皺紋在應該出現的地方，絕不吝嗇地展露。

　　她擺出了一個誘人的姿勢，聲音倒是動聽的：「你們是二對一，而且沒有我，你們也進不了戲院。所以，每人三百，先結，我帶你們進去，陪你們看戲！」

　　阿成扮成熟，可是在一句「沒有我你們進不了戲院」之下，全面崩潰，舔了舔口唇，如果他能提起腳，說不定會落荒而逃。

　　他聽得很清楚：每人三百元！

　　他口袋中有三百元，他也極願意花這個錢，可是那畢竟是他第一次進行這種交易，剛才扮行家，既然已被人家一句就給戳穿了，這時自然難免有點手足無措。

　　他向偉仔望去，看到偉仔，也一樣神色不定，不知如何著手。不過，兩個人有一點，倒是心意一相通的，那便是同時點了點頭！

　　那女人笑了起來：「快給錢吧，浪費了時間，是你們自己的損失！」

　　反倒是偉仔先掏出了錢來，不過，還是阿成大膽，在把錢交給那女人之時，用冒汗的手，重重捏了那女人的手一下，那女人也回了他一個媚眼，樂得阿成連連吸氣。

　　那女人收了錢，擺出了一個很奇特的姿勢──她的雙臂，作四十五度角，向上揚起，阿成和偉仔不明白是什麼意思，那女人哈哈地笑：「一邊一個挽著我啊！」

　　阿成和偉仔雖然手忙腳亂，不過動作還是極快，兩人照那女人的吩咐，一邊一個，緊緊挽住了她，一股不知是什麼香味，發自那女人的身上，令得他們都有點頭暈。

　　站在戲院門口收票的那位仁兄，對於這兩男一女，竟像是完全看不見一樣。偉仔想提醒一句「我們還沒有買票」，話沒有出口，人已經進了戲院。偉仔雖然老被人說他笨，但總也知道，可以不必買票了。

　　戲院中的光線昏黃，觀眾不是很多，零零落落，散佈在戲院的各個角落。

　　那女人帶著他們，在一個角落坐了下來，前後左右都沒有別人，戲還未開始放映，幕也沒有升起，只有不知是什麼音樂在播送──兩人也很本聽不進去。

　　那女人仍在咯咯笑，笑聲絕不動聽，可是聽得阿成和偉子心煩意亂，兩人隔著那女人，互望了一眼，都用眼色詢問對方：怎麼開始？

　　那女人先向左望，再向右望，雙手齊出，一邊握住了一個人的手，把握住了的手，放在自己胸脯上最突出的部位，然後道：「隨便怎麼摸，這東西，你媽媽也有，不稀奇！」

　　阿成和偉仔喘起氣來，這時候，燈光暗了下來，幕也升起，播出銀幕廣告。可是偉仔和阿成，根本不看銀幕，那女人先向左，後向右，主動地去吻他們的嘴，把兩個人吻得暈頭轉向。

　　而等到兩個人嘗到了接吻的滋味，再向那女人索吻時，那女人卻伸手推開了他們的頭，問：「知不知道是一部什麼電影？」

　　兩人咕嚕著：「三級片，都是一樣的！」

　　黑暗中看來，那女人的雙眼，很是明亮，她笑：「這部有點不一樣，是恐怖色情片！」

　　阿成和偉仔的手，緊貼著那女人的身子而移動。女人的身子柔軟而溫暖，才通人性的男性，可以在女人的身體上，得到親近母體的感覺，但不必多久，那種感覺就轉變成為人想在異性身上得到進一步接觸的衝動。

　　就在這時候，電影開始了，銀幕上出現的是夜景，所以戲院內一片漆黑。

　　那女人忽然推開了阿成和偉仔的手，站了起來：「我到洗手間去。」

　　阿成呆了一呆，偉仔叫了起來：「喂，你去了要是不回來了，那我們怎麼辦？」

　　阿成一向被認為聰明機靈，這時，阿成對偉仔一下子就有這樣的反應，十分佩服，所以，也立即跟了一句：「是啊，我們怎麼辦？」

　　那女人笑：「我走了，會有你們更喜歡的來陪你們！」

　　阿成和偉仔拉住了那女人，不肯鬆手，而就在這時，突然有兩張美麗的臉，從黑暗之中，冒了出來，向阿成和偉仔甜甜地笑，那是每一個少年人的夢中情人的臉，比較起來，那個女人簡直什麼都不是！

　　那兩個充滿了青春野性的美女，齊聲道：「讓她走吧！她能做你們的媽媽，而且，一人一個，不是比兩人一個更好嗎？」

　　阿成和偉仔同時想說，他們已沒有錢了。

　　然而，話沒有說出口，那兩個青春美女，已經走了過來，用她們的紅唇，封住了阿成和偉仔的口！

　　剛才和那女人的接吻，和這時的熱吻相比較，等於是嚼甘蔗的渣，和吮吸水蜜桃之比。

　　偉仔和阿成都感到自己這才算是人，那才叫作人！

　　兩個美女的熱吻，使阿成和偉仔飄然，美女的手臂也扭住了他們的頭，胸口緊緊相貼，由於男女生理構造的不同，偉仔和阿成，感到壓在自己胸口的兩團軟肉，像是兩團炭火，令自己身體燃燒。

　　他們一齊動手，雙手從美女的頸部開始撫摸，撫摸著光滑柔膩的背部。

　　等到他們忽然覺察到，要和懷中的女性，作這樣程度的親熱時，必需是女方坐在身上才可以，可是，怎麼會一點重量也沒有呢？

　　他們一想到這一點，手就自然而然下移，可是一到了腰，甚至還沒有到腰，手就摸空了。

　　他們低頭一看，恰好銀幕上變成了白天，光亮足夠使他們看清，那兩個美女，根本就沒有下半身！

　　他們想叫，可是美女香滑的舌頭塞住了他們的口，他們想推開那半截身子，可是美女的雙臂，都繞得他們那麼緊，他們只好無助地轉動眼珠，於是他們看到了在他們的旁邊，還有許多半截的人，不一定是上半截，有的甚至是下半截，都圍在一旁，想接近他們，有兩個下半截的女體，穿著極誘人的緊身褲，到了他們的身邊，踢掉了鞋子，用她們的腳，來挑逗他們身上最敏感的部位。

　　可是，當然，那部位再敏感，也不會再有任何反應。

　　他們在滿腦轟然聲中想到的是：那個把他們帶進戲院來的女人是什麼？是鬼還是人？

八、不祥之兆

　　有此一說：人類對於異樣的災禍，應該和其他生物一樣，有預感的能力，只是因為在進化的過程之中，生活方式漸漸脫離自然，趨向文明，所以這種生物的本能就逐漸消失了，反倒要依靠其他的動物來預測災異，例如大群老鼠徙移，表示礦坑會出事；青蛙聚斗，表示有大旱，等等。

　　可是，人如果真是本來有預知能力，總不會完全被埋沒的。所以，每一個人都會有這樣的經歷：忽然之間，全沒來由，會感到有一種兆頭，一種不祥之兆，預感到會有不幸的事發生，朦朦朧朧，難以捉摸，而在若干時間之後，果然就會有不幸的事發生。

　　不祥之兆，人人皆有，你一定曾經有過，人生經驗愈豐富，有過不祥之兆的機會也愈多。

　　好了，言歸正傳。

　　在這個經濟發展迅速而有成績的都市，絕大多數女性都擁有一個梳妝台，而梳妝台必不可缺的一種裝備，就是一面鏡子，不論什麼形狀，多大多小，鏡子必然是一個梳妝台不可或缺的組成部分。

　　城市不能沒有電，沒有電，非但沒有現代化的城市，也根本不會有現代化的生活。在發電廠供電的過程中，無可避免地，會發生故障，出現停止供電的現象，簡稱之為「斷電」。

　　新婚燕爾的夫妻，嘗到了男歡女愛的快樂，甜蜜無限，生活如膠似漆，總是兩個人黏在一起的時候多，身體上的接觸，愛情上的交流，都可以供人一世回憶。

　　梳妝台上的鏡子，斷電，新婚夫婦，這三者之間有什麼關係呢？

　　略加組織，就有關係了：一雙新婚夫婦，參加了一個晚宴回來，妻子在梳妝抬前卸妝，丈夫在一旁相助，風光旖旎，連空氣都甜膩得化不開，可是突然之間斷了電。看，不是有關係了嗎？

　　小於娶了小詩之後，組織了小家庭，他們都有工作，收入普通，但是兩個人在一個完全屬於他們的天地之中，所能享受到的歡樂，要他們兩人來說一定說不出來，一開口，想起生活的幸福，就忍不住要笑，哪裡還能說得出話來。

　　像那天晚上，小詩化了妝之後，年輕加上本來就有的七分姿色，就變成了十足的美人。

　　在整個化妝過程中，小於都在一旁侍候著，每當小詩有什麼吩咐，他就「喳喳」地大聲答應，而且雙手下垂行禮，把自己當成是清宮的太監，引得小詩格格嬌笑，幾乎難以化妝。

　　等到化妝完成，兩人臉貼著臉，一起在鏡子前，看著鏡中的自己，和自己的伴侶，都感到心滿意足。而小於立刻轉過頭來，捧住了小詩的臉，深深地吸了一口氣，然後，用力吮吻他的妻子。

　　接下來，自然是只羨鴛鴦不羨仙，閨房之樂，有甚於畫眉。所以，那宴會，他們遲到的了。

　　宴會完畢，回到住所，臨睡之前，自然要卸妝（只有電視劇或電影中的女人才是盛妝睡的），小於自告奮勇：「我來幫你。」

　　在小詩畫眉的時候，小於也曾要「幫忙」，可是給小詩一伸手，輕輕打開了他的手，拒絕的理由是：「你根本不懂。」

　　可是把畫上去的眉抹掉，這是小於能力範圍之內的事，所以小詩沒有反對。

　　於是，小於就把沾了卸妝油的棉花，在小詩的眉上，輕輕地抹試著。

　　他要完成這個任務，就必須和小詩面對面，他只是蹲著，去將就坐在凳上的小詩。可是不久就覺得疲倦，所以他一把抱起了小詩，自己坐到了凳子上，再讓小詩坐在他的大腿上──為了有最好的面對面效果，小詩自然不能側坐。所以，他們兩人的身體接觸，就充滿了誘惑和挑逗性，那令得小詩忽然俏臉緋紅，打了小於一下。

　　開始，是小於面對鏡子，小詩自然背對鏡子了。不一會，小詩就嬌嗔：「不行，誰知你把人家抹成怎麼樣了，讓我面對鏡子。」

　　於是小於並不站起來，就坐著，轉了一百八十度。當他轉動的時候，小詩一直坐在他的身上，這就又帶來了新的刺激，小詩咬著下唇，雙眼也就水汪汪地，分外動人好看。

　　小詩偶一抬頭，略側了側身子，就看到了自己，看到一條畫出來的濃眉已被抹去，一半還在，樣子十分滑稽，她忍不住笑了起來。

　　小於望著小詩，也笑。小詩笑得胸脯起伏，身子搖動，小於有點咬牙切齒，突然雙手環住了小詩的腰。

　　看來，卸妝要暫時中止一陣了！

　　而就在這時，眼前突然一黑，燈熄了，收音機的悠揚音樂也停了。

　　停電了！

　　眼前變得漆黑，大約有三五秒，他們確然什麼也看不到，可是眼睛能迅速適應黑暗，多少總有一點光亮自窗子外透進來，可以朦朧看到一點東西。

　　小詩已經給小於摟抱得心頭亂跳，全身發軟，她感到小於正把她抱起來，看來，斷電，正是中斷卸妝去恩愛的最好機會。

　　小詩也全然無抗拒之意，只是她是女性，小家庭中有許多事，男人不會放在心上，女性卻會，像忽然停電了，停多久？雪櫃裡的凍魚凍肉會不會變壞之類的瑣碎小事。

　　這種小事，在小詩的心中，也只不過是一閃即過，因為小於已在深吻它的頸，令她不由自主，氣息急促。

　　但是那也使她，有一秒半秒鐘的時間保持清醒理智，沒有被小於的挑逗行動所迷醉。

　　所以，她看到了鏡子中的情形。

　　光線極微弱，看到的情景，也十分模糊，她在鏡子中看到了她自己，可是卻看不到小於！

　　那一瞥的景象，怪異莫名：她坐在小於的身上，小於坐在椅子上，忽然之間看不到小於，看出來，她和凳子之間就是空無所有的了，她像是懸空坐著。

　　那令得她心頭陡然一凜：小於怎麼會不出現在鏡子之中？怎麼會？

　　她用力眨了眨眼，想再看清楚，可是已經沒有機會了，因為小於已把她抱了起來，一個轉身，抱著她走向床邊，把她放到了床上。

　　剛才鏡子之中看不到小於的怪異情景，令小詩十分震撼，所以她一直緊抱著小於，抱得極緊，她不能失去小於，失去小於對她來說，是絕不能想像的事，她要緊緊抱著小於，摟緊他，把他的頭埋在她的懷中，以證明小於的存在。小於當然是存在的，而且，由於她異常的反應，興奮莫名，用他灼熱的唇，吻遍了她的全身。

　　好久，電力供應仍沒有恢復，小詩一直抱住了小於，並且再和他一起在梳妝台之前，維持著剛才的姿勢，讓小於替她卸妝。

　　那時，已經點燃了一枝洋燭，在燭光搖曳之中，小詩清楚地自鏡子中看到，自己是坐在小於的身上。

　　然而，她又不以為自己在斷電之後一剎那間，在鏡中看不到小於是幻覺。

　　她有寫日記的習慣，當晚，當小於躺在床上，發出輕微的鼾聲時，小詩在燭光下打開了日記簿，記下了這件古怪的事。

　　她還這樣寫：「那算是什麼兆頭呢？天！千萬別是什麼不祥之兆！我生活太幸福，太甜蜜了，不要有任何不幸的事發生在我的身上！」

　　當她寫到這裡時，眼前陡然大放光明，供電恢復了。小於在林上翻了一個身，小詩忙過去熄了燈。

　　第二天，小詩整天精神恍惚，極其不安。到了晚上，已經熄燈睡覺了，小詩又硬將小於拉了起來，要小於抱著她去照鏡子。小於累得眼睛也睜不開，和她到了梳妝台前，小詩向鏡子中一看，嚇得全身發麻，雙腿發軟──鏡子中只有她一個人，哪裡有小於的影子！

　　她整個人向旁倒，叫也叫不起來，拉得小於也幾乎跌倒，等小於用強有力的手把她拉起來時，她鼓起最大的勇氣，再向鏡子看去，卻又看到小於大是疑惑的神情出現在鏡子之中。

　　小於焦切地問：「怎麼啦？」

　　小詩心頭狂跳，勉力鎮定：「有點……頭暈！」

　　小於忽然大有喜色，伸手按住了它的腹際，揚眉，現出詢問的眼神，小詩「呸」地一聲，在小於的手背上打了下：「你才想！」

　　小於睡著了之後，她在日記上又記下了剛才的事，而且加上了如下的句字：「真擔心死了，是不是不祥之兆？我害怕死了，希望什麼也不是。」

　　一夜不安，第二天精神不濟，回到公司，被同事大大取笑了一番，同事們取笑完了小詩之後閑談，一個提到了他昨夜看的一盒錄影帶，電影《天師捉妖》，那是大導演波蘭斯基的名作。那同事說：「我一個人看，看到老教授發現滿廳跳舞的人，在鏡子中都看不到，鏡中只有他一個人的時候，我嚇得要去照鏡子，肯定自己是人不是鬼！」

　　他說著，自以為幽默，就先笑了起來。

　　小詩不由自主，打了一個噎：鬼不能照鏡子，鏡子照不出鬼來！人可以看到鬼，但是看不到鏡子中的鬼！

　　小詩在剎那之間，面色慘白，一個女同事看到，叫了起來：「你不舒服？」

　　小詩忽然有了要嘔吐之感，心在突然而來的極度恐懼之中，會有這樣的生理反應。

　　於是，她的情形，非但沒有再招來同情，反倒惹來了一陣「恍然大悟」的笑聲。

　　小詩在定過神來之後，不斷地在想：怎麼一回事？為什麼在鏡子中看不到小於？人不能在鏡中看到鬼，那麼，那麼，難道……難道小於是鬼？

　　當小詩想到了這一點的時候，她幾乎尖叫了起來，她立時衝向洗手間用冷水潑自己的臉，好使自己從這個可怕的、瘋狂的念頭中醒過來。

　　當天晚上，當小詩把這一切又重寫在日記上的時候，她已比較鎮定得多，她這樣寫：「剛才又拉了小於照鏡子，完全可以在鏡中看到他，清清楚楚連鬚根都看得見。可是那兩次，又不是眼花。會不會……有什麼可怕的事會降臨在他的身上，所以才有這樣的先兆？他會死亡？會變鬼？所以先兆才會叫我偶爾在鏡中見不到他？怎麼辦？怎麼辦？有了先兆，知道了會有不幸的事發生，怎麼預防？怎麼預防？誰能幫助我？天！幫助我！」

　　小詩更不安，一晚轉輾難眠，小於倒是呼呼大睡，偶爾翻一個身，就把小詩緊緊摟在懷中，小詩甚至緊張得把手按在小於的胸口，探他的心是不是還在跳動。

　　折騰了一天，第二天早上小於起來，望著嬌顏憔悴的妻子，又是憐惜，又是責怪：「你這是怎麼了？」

　　小詩哭了起來，伏在小於的肩頭上，一面哭，一面把一切都說了出來，並且提出了要求：「你……別出去，至少在家裡躲上七天……或者七七四十九天，我托人去找……有辦法的人替你解災！」

　　小於聽得又好氣又好笑，一下子把小詩的身體翻了過來，伏在床上，伸手在它的豐臀之上，劈劈啪啪，連打了三五下，下手真還不輕，打得雪白的肌膚，呈現了粉紅色。

　　他一面打一面斥責：「少胡說八道，什麼不祥之兆！我要是快變鬼了，我自己該是有兆頭，不會你有了，我反而沒有！」

　　說著，小於雙手又在小詩的身上亂抓亂擾，小詩又哭又笑，兩人鬧了個精疲力盡，索性不去上班，打電話請了半天假，盡情享受了一個上午。

　　下午各自去上班。下班時，小於照例去接小詩，他常常遲到，挨小詩的責怪，不過這一次，倒極準時。

　　他到的時候，恰好看到有救傷車，救護人員把剛才被一輛冒失的貨車撞倒的一個女傷者抬上擔架，他趨近，立即認出了雙目緊閉，滿面流血的女傷者是他的愛妻嬌妻，是他的小詩。

　　他嚎叫著和小詩一起上了救傷車。

　　據醫生的說法是：「送院途中，傷者已經不治。」

　　好幾天之後，小於如同槁木死灰一樣坐在梳妝抬前，看著鏡子中自己憔悴的樣子。

　　忽然之間他知道了：人不能在鏡中看到鬼的影子，同樣的，鬼也不能在鏡中看到人的影子。

　　小詩兩次在鏡中看不到他，的確是一種先兆──預兆死亡。

　　不祥之極！

九、單數雙數

　　一致公認的是：數學很沉悶。

　　其實也未必。譬如說，數字分成單數和雙數，那麼，零呢？零算是雙數還是單數？零是根本什麼也沒有，怎麼分單雙？硬要分，都說不過去。

　　可是在零之前，不論加什麼數字（除了它自己）上去，這個數也就成了雙數了！

　　看，隨便舉一個例子，也就不失有趣。

　　不過，在數字堆中，很難找得出一個鬼故事來，倒是真的──我有一個數學家朋友，他曾告訴我，數字之中，天地之廣，簡直無窮無盡，若有人駕駛和諧機以極速飛行一輩子，只怕還是在數字的邊緣打轉──這個數學家不簡單，很有些事發生在他的身上，但當然和這個鬼故事無關，只是忽然想起了他而已。

　　這個故事中的單數和雙數，是指在大城市中，如雨後的筍一樣，自土地上冒出來的多層大廈。

　　有沒有注意到，若是沒有了兩個新發明，就絕不可能有現代化的多層大廈出現？這兩個新發明，一個是升降機，另一個是什麼，大家不妨猜一猜（沒有獎）。

　　大廈的層數，有單有雙，沒有一定，不像有些建築物只有單數（中國的塔），也由於一幢大廈之中，住了不少人，上落的必然工具是升降機，所以許多大廈的升降機，都分層數停，以方便疏導搭客，有的把大廈分幾截，有的升降機專載高層，有的隻服務低層。

　　更多的，是分成單數、雙數來運作──四架升降機，兩架隻停單數層，兩架隻停雙數層。

　　在升降機的門上，都可以看到這樣的說明：「此消防機只停一、三、五……」（「消防」是日本漢語詞，早已被借用，「消防機」也是日本人的叫法，一看就知道升降機是日本貨。）

　　若是一幢大廈之中，所有通向單數層的升降機都壞了，是不是就不能到達單數層了呢？當然不是，大廈除了升降機可供上落之外，還有樓梯，只不過很少人會日日上下三四十層，捨升降機不用而走樓梯。

　　走一層兩層樓梯，誰都不會介意。

　　所以，若是出現了所有單數層的升降機都不能運作的時候，就可以用雙數層的升降機，到達下一層或上層，再通過樓梯，到達目的地。

　　這種情形，居住在城市中的人，誰都遇到過，平常之至，為什麼還要不厭其詳地說明一番？

　　自然有道理，因為搭到上一層，還是搭到下一層，看起來一樣，還是有點不同：搭到上一層，在樓梯上就要走下一層；而落到下一層，在樓梯上就要走上一層──經過的樓梯不同。

　　看起來還是一樣，但畢竟大不相同了。

　　至於會採取搭到上一層走下來，還是搭到下一層走上去，據心理學家的研究，十分有講究，和使用升降機的這個人性格，當時的情緒等等，都有關聯──不論什麼問題，若是落到了稱為「家」的人手裡，都必然由簡單變成複雜，這是什麼「家」的看家本領。

　　當然，有不少人是固定搭上一層或搭下一層的，小陳卻不屬於那種人，他如果遇上了這種情形，沒有固定的選擇，隨便。

　　那天晚上，他和幾個朋友聚會後回住所，他獨居在一幢大廈的一個小單位之中，這是像他那樣，生性喜愛自由，三十歲以下，有不錯收入的單身漢的最理想居所。

　　那幢大廈屬於中級住宅，住客都有正當職業，乾乾淨淨，勤懇工作，小家庭有孩子的，也大都僱請「家務助理」，住客和住客之間，保持著冷漠的禮貌。

　　小陳有三四分酒意，他回住所的程序是先在大廈的大門外，按了密碼鎖（號稱只有大廈住客才知道），等鐵門發出「拍」地一聲，他推門而入。

　　大廈的大堂，有一個頭髮花白，已不能稱為中年人的護衛員──俗稱沿用了一個十分古老的稱呼：看更。

　　小陳和看更打了一個招呼。看更是一個刻板而寂寞的職業，所以擔任這項工作的，大都十分愛找人講話。那看更一見小陳就報告：「陳先生，單數電梯壞了！」

　　這大廈，只有兩架升降機，一架通向單數，一架通向雙數，每一層，有六個居住單位，單位大小不一，小陳住在十三樓E，用的是單數電梯。

　　單數的壞了，當電梯的門合攏時，他伸手去按，那時，就有了選擇──是按「十二」呢？還是接「十四」？

　　他只猶豫了半秒鐘，左手在拉開箍了他整天的領帶，右手順手一按，就按在「十二」上。

　　他眨了眨眼，按了「十二」就「十二」吧，走上一層，或是下一層，都沒有什麼大不了。

　　確然，在沒有事發生的時候，就算是橫渡太平洋還是橫渡大西洋，都沒有什麼大不了。但是到了有事情發生的時候，就硬是有分別了。

　　電梯在十二樓停下，小陳出了電梯。

　　這時，他又有兩個選擇，因為在川堂的左、右，都有樓梯。

　　走左邊的樓梯，還是走右邊的樓梯呢？

　　看來也沒有什麼大不了，這時，小陳已拉鬆了領帶，他十分瀟灑地一個轉身，就轉向左。

　　川堂中的燈光有點半明不暗，或許是為了節省能源？小陳跨出了幾步，就到了一扇門前。

　　這扇門，稱為「防煙門」。所有大廈的每一層樓梯出入處都有，據說，當大廈發生火警時，有防煙、隔火的作用，住客就可以循樓梯逃生。

　　除非是十分高級的大廈，不然，這防煙門大都十分簡陋粗糙。小陳所住的那大廈就是這樣，當他推開防煙門的時候，門就發出吱吱的聲響，好像很不情不願。

　　小陳一步跨出門，這時夜已深，小陳雖然有酒意，但是他很有公德心，會讓門輕輕關上，可是這時，他一出門，卻立刻鬆手，那防煙門就彈了回去，發出了「砰」地一聲響，聽來很驚人。

　　令得小陳這樣失控的是，他一跨出門，就看到一個人，倚在樓梯轉角上，背對著他。

　　這個人的身形相當高大，一頭亂髮，從後面看來──燈光在這時，益發半明不暗，也難分男女，穿著一件顏色難以形容和分辨，灰乎乎的，又長大到過了分的風衣，寬鬆地掛在身上。

　　剛才防煙門關上的時候，所發出的那一下聲響，竟然未能吸引這個人轉過頭來看一看，這個人，甚至一動也沒動過，只是用一種相當怪異的姿勢，倚牆而立。

　　那人的右臂舉起，連右臂一起靠在牆上，頭則靠在他的手上，手臂在風衣的袖內，手又被一蓬亂髮遮住。

　　一推開門就見到這樣的一個人，感到緊張，是自然而然的事，小陳在不到一秒鐘的時間內，已經感到頭皮發麻，口中發乾，全身都像是有電流通過，僵在那裡，一時之間，不知如何才好。

　　在這種夜深時分，在樓梯角出現的，會是什麼好人？城市的治安不好，這種攔路搶劫的賊匪，心狠手辣，為了少量財物而殺人的例子太多了！

　　這個人會不會是在這裡等候夜歸的住客？

　　小陳在剎那間，思緒紊亂之極，他首先想到的是：自己真倒霉，進電梯的時候，為什麼按「十二」呢？若是按了「十四」走下一層，不就是可以不必遇見這個人了嗎？

　　又或者，出了電梯之後，不是轉向左，而走向右的話，也一樣不會遇見這個人，早已順利上樓，進了住所，而且在門後那個大胸脯女星的大海報上，深深親了一下了！又怎會在這裡和這樣一個不知是什麼人狹路相遇？

　　說是「狹路相遇」，真一點也不錯，因為樓梯的轉角處很狹窄，小陳如果要上樓，一定得在那人的身邊擦身而過，說不定還會碰到那個人，要說一聲對不起！

　　有兩次可供選擇，居然都選錯了，以致遇上了這樣尷尬的情形，可不是倒霉透頂了嗎？

　　小陳這時的情形，當真是進退兩難──當然，他可以立刻再打開防煙門，飛快地奔上樓去。

　　但是，這一來，他分明表示自己害怕了、逃跑了，他記得也是什麼專家說過，在這樣的情形下，若是表現害怕，就會助長歹徒的氣焰，使歹徒更加為所欲為！

　　那麼，他應該怎麼辦呢？

　　剛才防煙門關上的聲音十分大，那人竟然一動也不動，由此可知這傢伙經驗老到，十足是一個老賊，不是初出道的小賊，那就更難應付了。

　　面對這樣的老賊，就更不能驚惶，一定要鎮定，出奇的鎮定，老賊聰明，你鎮定，他吃不準你是什麼路數，或許就不敢輕舉妄動！

　　也就只能這樣子了！

　　小陳用力吸了一口氣，又用力乾咳了幾下──不爭氣的是，他自己都聽出了自己的咳嗽聲中，充滿了恐懼。他心中在大聲叫：「怕什麼，就算他手中有刀，我也不是五癆七傷，可以搏一搏！」

　　一想到這裡，膽氣壯了一下，他把上衣脫了下來，在手上繞了幾圈，裹在手臂上，那樣，就算那傢伙一轉身，就利刃相加，他也可以舉臂相擋，然後，趁機飛快地展開攻擊！

　　準備妥當之後，他一提氣，就跨出了一步，想大聲講幾句話，可是一開口，他發出的聲音，仍然嘶啞之至，他說的是：「兄弟，你在幹什麼？」

　　一派的江湖口吻，同時，跨出了一大步。

　　那人在這時，總算有了反應，反應很怪，身子仍然沒有動，可是，卻發出了一陣「咕咕」的怪聲，一時之間，竟難以分辨這種「咕咕」聲，是從他身體的哪一部位發出來的。

　　這種「咕咕」聲，聽來十分詭異，小陳陡然感到一股寒意襲來，不由得機伶伶地打了一個寒顫──他才想起，那……一直背對著他的，可能根本不是人。

　　鬼！

　　在這種情形下，那個「鬼」字萬萬不能浮上心頭，想不到是鬼，再恐懼，也有一個限度，但是一想到了鬼，恐懼就像巨浪一樣襲來，會把人淹沒在害怕的漩渦之中，一直向下扯，直扯到無底的深處！

　　小陳想到了在面前出現的是鬼之後，雙腿發軟，全身發冷，抖得牙齒相叩，發出「得得得」的聲音，他這時再想逃走，如何還能夠？

　　他再也不能咳嗽壯膽，自然也發不出聲來，他努力想發出一些聲音，眼前的燈火，也好像愈來愈暗，他感到冷汗像是幾十條冰冷的毛蟲，在他全身上下爬行。

　　用盡了氣力，不知掙扎了多久，他總算可以發出聲音來了，聲音發自他的喉際，是一種難明之極的「咕咕」聲。

　　這種聲音，雖然難聽，可是卻令得滿腦子充滿了嗡嗡聲的小陳，陡然震動了一下！

　　他自己發出來的那種「咕咕」聲，不是和前面那傢伙發出的一樣嗎？可知這種「咕咕」聲，是人發出來，而不是鬼發出來的！

　　剎那之間，如同撥開雲霧見晴天一樣，剛才因恐懼凝結了的血液，一下子解了凍，又開始流動，給了小陳氣力，他竟然一連跨出了兩步。

　　就在那時，前面那傢伙轉過頭來，和小陳打了一個照面，這人可說難看之極，面色慘白，雙眼怒凸，張大了口，伸出舌頭，發出咕咕聲。可是小陳一看，卻恨不得揚手重重摑他兩個耳光！

　　他一眼就認出那是A座的住客，據看更說，他是一個畫家。

　　小陳這時恨的是，是畫家又怎樣？藝術家就有權半夜三更，在樓梯角站著不動，發出怪聲來嚇人嗎？

　　由於才從極度的恐懼中過來，而且，看清楚了是鄰居，又發出了惱恨之意，所以，他全然沒有留意畫家的情形十分古怪不妙，也沒有注意畫家的另一隻手，正按在他自己的頸子上。

　　小陳在畫家身邊走過去，還不客氣地用肘撞了他一下，以泄心中之憤。

　　然後，他上了樓，推開了上一層的防煙門。

　　他才跨出了防煙門，轉身，在他的背後就有一雙冰冷的手伸過來，箍住了他的頸，使他一下子就眼前漆黑。

　　小陳被人發現的時候，神情和死因，和那個畫家一樣。

　　他不能避開，無論是雙數單數，向左向右，避不開，就是避不開。

十、捉鬼派對

　　這是一個和派對有關的故事，「派對」這個詞，已經可以列入正式的漢語外來語了，像「捉鬼派對」，十分自然，望文生義，就知道是怎麼一回事。如果取其本義，寫成「捉鬼聚會」，反倒有了一層隔膜。

　　派對有大有小，大的由豪富呼朋聚黨組成；小的可以到小朋友的七歲生日會，不過，派對不論大小，情形都有原則上的相似之處。

　　只有這個「捉鬼派對」，有點例外。

　　派對由城內社交界名人主持，參加人數連主人在內，限定為六百六十六人──據說，六六六是魔鬼的代號。能蒙派對主人王公子邀請的那六百六十五個人，自然不會有什麼士多的送貨員。紅男綠女，非富則貴，早在請柬一發出之後，就成為城市話題，頗有些未曾接到請柬，恨得咬牙切齒的，定在派對舉行的日子去環遊世界，以便日後在社交場合提起來，可以有所掩飾。

　　王公子為了表示自己不但擁有巨資，而且學問過人，所以請柬用超過二十種文字寫成，有兩三種冷門文字，只怕城中根本無人認識，自然難以追究正確與否了。反正各人揀自己看得懂的看，在超過二十種文字之中，總有一種是看得懂的。

　　且看請柬上的中文：「敦請閣下參加於×月×日晚上九時開始之派對，地點在舍下東大廳。此項派對參加人數為六百六十六人。在參加者之中，有一個身份極神秘。派對的趣味性也在於此──要把這個身份極神秘的參加者找出來。請注意，派對在未曾找到這神秘的參加者的身份之前不會結束。參加者請遵守規則，別提前離開，否則，可能會有意想不到的災禍降臨。同樣，寫在回條上已答應的參加者，敬請一定遵守諾言，不能缺席，否則同樣會有災禍降臨。（提示：該身份神秘的參加者可能不是人。）」

　　這項提示，大大地增加了神秘性，也使得接到請柬的人，人人都在回條的「準時出席」的一條上，打上了記號。

　　王公子的巨宅，是在他上代發跡之後建造的，擴展工程，幾乎每年都在進行，「東大廳」是今年新落成的一個大廳，別說六百六十六人，再多一倍人也綽綽有餘，絕不會顯得擁擠。一跨進去，才知道什麼叫氣派，參加派對的人，雖然人人都想自己的巨宅之中，也有這樣的一個大廳，可是都是暗中搖頭的多。

　　雖然說有六百多人參加，但是碰來碰去，全是城中的名人，你認識我，我認識你。

　　當宴會開始，在美食、美酒、悠揚的音樂之中，巨大的水晶吊燈的燈光下，王公子又把要在參加者之中身份神秘的人物找出來的派對主題宣佈了一遍之後，就有一個美人兒嗲聲嗲氣地問：「那身份神秘的不是人，是什麼？」

　　王公子像是早已準備了有此一問，他一舉手，剎那間，音樂靜止，所有的燈一起熄滅，大廳之中，變得一片黑暗，王公子就在這時，在第一時間，趁眾人錯愕得來不及出聲時，大聲叫：「鬼！」

　　他只叫了一個字，然後燈光通明，樂聲重起。

　　這一切，自然是早已安排好了的，效果之好，無以復加。王公子補充：「有一個鬼，或一隻鬼，混在參加者之中，要把這隻鬼找出來！」

　　有人叫：「找到了有沒有獎品？」

　　王公子哈哈大笑：「當然有，男人找到的，可得李美人的香吻一個──不是蜻蜓點水式的吻，而是結結實實的濕吻，有請李美人！」

　　李美人是城中著名的美人，這晚穿了一件酥胸半露的晚禮服，一站出來，眾男士的鼓噪之聲，震耳欲聾。

　　李美人風情萬種，故意彎腰鞠躬，豪乳顫動，肌膚賽雪，眼波橫溢，就有不少男士流下了口涎，暗中還有多少醜態，不得而知。

　　眾女士尖叫：「要是讓我們把鬼捉住了呢？」

　　王公子笑得更歡，一揮手，只見一個只穿著極短的短褂，全身肌肉壯健得冒油的健美先生，大踏步走了出來，一面出場，一面還擺出各種健美的姿態。

　　眾女士雖然看得媚眼如絲，但畢竟未能像男性一樣起哄，且有一些，直接地認為那健美先生就是獎品的，連聲「呸」之不已，以表示自己冰清玉潔，絕無法接受如此這般的獎品。

　　王公子待眾女士鼓噪稍止，才伸手一指，指向壯男，壯男擺出一個優美的姿態，揚起手來，在他的掌心之上，有一個深紫色的絲絨墊，墊上是一顆晶光四射，超過十卡重的鑽石──鑽石而有這樣的光芒，那證明它的品質之高。而且，大家都知道這鑽石的來歷，上個月王公子才用高得難以想像的價錢買下來的，那是世界性的新聞。

　　所以，大廳之中，一時之間，全靜了下來。王公子伸手，自健美先生的掌心之中，取下了那顆鑽石，舉著手：「女性來賓若是捉到了那個鬼，獎品就是這顆鑽石！」

　　靜默仍持續著，因為獎品太值錢，以致好像不是真實的了。何況，大家都記得王公子宣佈過，這鑽石是要送給未來妻子作定情之用的。

　　王公子隨隨便便，把鑽石放進了上身襯衫的口袋之中，拍了拍口袋：「捉到鬼的，提鬼來見，一手交鬼，一手交石，決不食言……」

　　王公子這句話出口，大廳中才掀起了高潮，一時之間，人聲鼎沸，氣溫像是忽然升高了五度，不少女士的粉妝之中，都隱隱有汗光閃耀。

　　而且，人們形成了一種反常現象。本來，最有名的人身邊，聚集的人最多，可是這時恰好相反。張公有三家銀行，誰不認識他，怎麼會是鬼，自然乏人問津，連他自己也團團亂轉，在找陌生臉孔的人。

　　一個陌生臉孔的連體鬍子，幾乎要給一群女士肢解，等他大叫「我不是鬼」，叫得聲音都啞了時，王公子才介紹：「才從法國回來的大畫家，專長是人體寫生，各位不必性急，排隊登記！」

　　諸如此類的鬧劇，一個接一個，隨著酒精進入身體愈多，也愈是瘋狂。

　　忽然有人指出：鬼沒有影子！

　　於是，人人爭著把別人推到燈光下面去驗看。

　　忽然又有人叫道：「鬼不會在鏡中出現！」

　　於是身邊有鏡子的，紛紛取出來，逢人便照──這時女士大佔便宜，只因很少男人會隨身帶著鏡子的。這下只照得男賓雞飛狗走。

　　忽然又有人叫：「鬼怕聞大蒜味道！」

　　各人這才發現，侍者手上的銀托盤上，有許多精致的銀碟，碟中是剝好的生蒜瓣。於是這一個回合，男士又大佔上風，嚼吃了生蒜的男士，張大了口，向女士照頭照臉噴氣，噴得眾女士花容失色，嬌喘連連，沒命也似躲避著。照這情形來看，在場的女性，竟沒有一個是人，個個都是鬼，可知怕聞蒜昧，決非檢驗是人是鬼的標準。

　　那時，人人以為宴會已經進入最高潮了，可是接下來，不知是誰，開著了大廳一角的一具大電視機──這種投影電視的畫面，對角線長達三公尺，和電影銀幕也已不相上下了。而且，電視的聲量極大。

　　各人正鬧得有點累了，於是，有許多人的視線，都投向電視機。在一家電視台的台徽、音樂之後，出現的是新聞報導節目，大眾熟悉的新聞報告員神情十分嚴肅，使他還沒有開口，就叫人意識到會有大新聞發生，所以更多人望向電視，大廳中才靜了下來。

　　於是，新聞報告員宏亮的聲音，也就人人聽得見。

　　報告員吸了一口氣，聲音沉重，語調緩慢：「本城著名富商丁公子……」

　　他才說了一句，螢幕上已出現了丁公子春風滿面的照片，剎那之間，各人更是驚訝之至──丁公子的身份和王公子相仿，而且兩人在事業上、社交上都處於敵對的地位。當然照上流社會的規矩，雖然骨子裡恨得你要死，見了面，還是客氣的。所以，今晚的派對，丁公子也參加，當現出丁公子的照片時，各人都發出了「咦」的一聲，人人游目四顧，也一下子就看到了丁公子。

　　丁公子在幾百人的注視之下，狼狽之至。人人心中都在想：有什麼新聞發生在他的身上呢？丁公子簡直是被各人的目光揪出來的，他急急向前走了幾步，離得電視近些，在他周圍的人，又避開了些。所以，一下子形成了他四周無人的情形。

　　而報告員並沒有停止，在繼續報告──這也是為什麼眾人忽然離開丁公子的原因。

　　報告員說的是：「今晚八時四十分，丁公子駕駛他的名貴跑車，在郊區三號公路失事，車子撞向路邊山石，全車成為廢鐵，丁公子在九時二十分被救出，證實早已死亡，死狀極慘……」

　　這時畫面上出現的是一個公路的彎角，一輛被撞得已不成形的車子，唯一可供辨認是車子是鮮黃色──城中人都知道丁公子的名貴跑車正是鮮黃色的。

　　畫面上也看到救護人員正七手八腳地把一個血肉模糊的身體，自撞毀了的車子中搬出來，根本已不成人形，慘不忍睹。

　　報告員還在繼續著，可是大廳中六百多人，能有幾個聽進去，大是疑問。人人都耳際嗡嗡作響，想到的是，三號公路正是通向王公子巨宅的道路，丁公子在赴宴途中，失事身亡。

　　那麼，一直出現在東大廳的丁公子是──人人的心頭，閃過閃電的一擊：鬼！

　　本來，主人早已宣佈有一個鬼，混在派對的參加者之中，所以才叫捉鬼派對。可是，說有一個鬼，和真是有一個鬼出現了，畢章是兩回事！

　　剎那之間，人人望著丁公子，大廳中靜得一點聲音也沒有，丁公子在開始的幾秒鐘，還能保持鎮定，但是各人的眼光，使他開始發抖。

　　他用十分乾澀的聲音叫：「這算什麼？我是鬼？我當然不是鬼。真見鬼了，我的車子好好地在外面，什麼撞車失事！」

　　他的答辯，顯得一點兒用也沒有，有上百人齊聲叫了起來：「鬼！」

　　可是不如一個女人尖厲的聲音在叫：「看，他沒有影子！他是鬼！」

　　那時，大廳的其餘燈光，不知道什麼時候暗了下來，只有一圈明亮的光，照著丁公子，給那女人一叫，人人都可以看清楚，丁公子沒有影子！

　　大廳中陡然靜了下來，丁公子自己低頭看，也看不到自己的影子！女士之中，有不少已經搖晃著要昏了過去，新聞報告員已經在報告丁公子的生平了。

　　只見沒有影子的丁公子，頭上的汗珠，比豆還大，蜂擁而出。他在叫：「我不是鬼！不是鬼！」

　　他叫得青筋暴現，氣急敗壞，可是看來起不了作用，他忽然把手指伸進口中，用力一咬，再伸出來，已滿指是血，他叫：「看！有血，鬼怎麼會有血？我是人，不是鬼！」

　　一個很宏亮的聲音道：「對，你是人，不是鬼！」

　　隨著那聲音，一個身形高大的男子來到丁公子的身邊，大家都認得他是鼎鼎大名的私家偵探小郭。

　　丁公子一把抓住了小郭，如獲救星。小郭朗聲道：「大家看，我也沒有影子！」他指向光源，「那是醫院手術室用的無影燈。」他又指向電視，「那是預先錄制好了的錄影帶！」

　　小郭化了二十秒，就把事情解釋得一清二楚，他又指著王公子：「玩笑開得過分，就變惡作劇了！」

　　王公子一副嬉皮笑臉的樣子，各人想起剛才的情形，猶有餘悸，一時之間，未曾來得及出聲，就在這時，一雙老年夫婦，在幾個人扶持下，氣急敗壞闖了進來──王公子的父母到了！

　　王老兩夫婦雙眼發直，盯著王公子。王老立即罵妻子：「你看！你看！我們環遊世界才開始，你就硬說兒子出了意外，有性命之憂，硬要趕回來，你看，他死了？」

　　王公子攤開手，一副無奈的神情：「爹，我是死了，我死了。媽有這種感覺，我知道，媽有這種感覺！」

　　他抬頭望向各人：「我是鬼！我才是混在派對裡的鬼！」

　　他取出了那顆鑽石，放在手心：「那位女士想要，只管來取。不過，我曾說過，鑽石是給我未來妻子的！」

　　一時之間，人人錯愕。李美人款擺柳腰走過去，大大方方拈起鑽石，十分輕鬆地說：「王公子，你醉了，我扶你回房去休息！」

　　眾目睽睽之下，王公子和李美人互相摟著，走出了東大廳。

　　二十小時之後，他們才被發現在王公子的臥房中，氣絕身亡。

　　法醫官宣佈李美人死亡的時間，是她離開東大廳之後十分鐘，而王公子卻比她早了二十小時死亡。不過，法醫官可能出錯。

　　那麼兩人怎會一齊死的？

　　嘿，閻王注定三更死，誰敢留人到五更。天有不測風雲，人有旦夕禍福！

　　誰知道他們是怎麼死的！

十一、朦朧美人

　　隨著生活方式的轉變，有許多家居用品，逐漸在日常生活之中消失了。帳子，就是其中之一。

　　帳子，統稱蚊帳，主要的作用是掛在床上，人睡其中，把蚊子隔絕在外，免得叮人吸血的蚊子滋擾睡眠，設想是很不錯的，也行之有效。

　　可是凡事有一利必有一弊，蚊子是隔在帳子外面了，同時，流動的空氣也隔絕在外面了。在炎熱的夏天，帳中的悶熱，十分駭人。尤其，雙輕蘿線沒有發明之前，帳子是布做的，更是密不通風，就算是孔眼相當大的輕紗帳，通風程度也不佳，帳中的人一樣很辛苦。

　　所以，攜手入羅帳，如果是在炎夏，縱使風光旖旎，相當浪漫，但是身體之間的汗水，可能通宵不止，也就煞風景得很了！

　　在大城市長大的人，絕大多數，都未曾用過蚊帳，所以當他們看到自己的房間中，床上都有蚊帳掛著的時候，足實大驚小怪了一陣子。

　　所謂「他們」是這個故事的主人，一共是三男三女，男的名字是阿強、阿宜和阿生；女的名字是蘇、珍和琴。

　　他們是同事，年紀平均二十五歲半，上下相差不過兩歲，興趣相間，工作在一起，是生活中要好的朋友，熟稔的玩伴。

　　青年男女在一起日子久了，自然難免有些情情愛愛的事情發生，像這樣三男三女的組合，如果衍生成愛情故事，至少可以變出五十二種花樣來。

　　但是他們相識的日子還不是太久，所以一時之間，還沒有這種跡象──或者說，跡象還不明顯。男女在一起熟了，總有點火花擦出來，異性相吸是千古不易的至理，單是雙方身體與身體之間的吸引，也足以使男的女的，有意無意之間，進入自己編織的綺夢之中了！

　　所謂「自己的房間」，位於一幢建築在相當偏僻的小島上的簡陋建築物之中，那建築物一共只有六間房間，出租給前來度假的人──小島雖然交通不便，可是風景絕佳，偷得浮生半日閑，在島上度幾天假，是愜意的事。

　　也不記得是誰先提出來的了，總之一提出來，人人都贊成，這小小的旅行團也就成立了。

　　到了小島，每人分配到一間房間，簡單的陳設，有兩樣東西引起了他們的興趣，一樣是蚊帳，一樣是煤油燈。

　　出租屋子的是一個滿面風霜，看來不知道有多麼老的老人，他的口齒倒還清楚：「晚上不會太熱，所以一定要下蚊帳，不然，蚊子多得能把人抬走。還有，若是聽到有『轟轟』的聲響，不必怕，那是蚊子發出來的聲音，去年有幾個教書先生告訴我說，那種蚊子發出來的聲音，叫作『蚊雷』，出典在漢書，還有陸游的詩裡也有的！」

　　六個人聽老人談吐不俗，不禁肅然起敬。老人又道：「還有，臨睡前吹熄燈，蚊子喜歡光，著了燈，等於引蚊子來！」

　　各人大聲答應，都覺得新奇有趣，當下各自進入自己的房間，換上泳衣，直奔沙灘。

　　等到三位女郎換上了泳衣之後，一亮相，三位男青年就有好一陣子的窒息感。

　　三個女郎的體型很好，曲線優美，三個男子漢是早已知道的，但是也直到此時，才知道三個女郎的體態，竟然誘人豐滿到了這等程度，當真是應凸者凸，應翹者翹，玉腿修長，柳腰纖細，胸脯高聳，女性的美態，逼得人喘不過氣來。

　　三位男士在這樣的活色生香的俏佳人面前，言談舉止，不免有點失態，反倒是三位女郎，十分大方豪爽，呼嘯一聲，奔向海灘，縱身躍入碧波之中，盡情暢泳起來，三位男士自然盡量在她們的身邊盤旋，這戲水之樂，又比平日增添了何止一倍。

　　玩得盡興是不必說的了，盡興得超乎三位男士的意料之外。三個男青年在出發的前一晚，曾一面喝啤酒，一面有過一項協議。

　　先是阿強提出來的，他大大地喝了一口酒，放下酒杯，抹了抹口，神色正經：「喂，老老實實說，你們兩人，心中有沒有特定的對象。我老實說，沒有！」

　　在這之前，他們已經談論過，交換過意見，一致認為，到荒島去度假，還要過一夜，那簡直是在替男女之間鋪排親熱的關係──當他們說到這一點的時候，都不由自主吞著口水，有心癢難熬之感。

　　這時，阿強問這個問題的用意，十分明白，若是誰已有了明確要追求的對象，那麼，他就不會去碰她。

　　三個女郎各有千秋，難分高下，沒有道理一定要碰朋友早已喜歡的那個。

　　阿宜高舉起手來：「我也沒有！」

　　輪到阿生，他笑著：「我連想都沒有想過，親熱，甚至上床，大家快樂，OK！要我固定追求一個，那與我性格不合！」

　　阿生說得瀟灑，阿強作了結論：「好，那就各憑機緣，誰遇上了誰就是誰，大家不得爭執！」

　　三人舉起啤酒杯，用力碰了一下，協議達成。

　　一直到夕陽西下，他們玩夠了，離開了沙灘，走向建築物時，三個女郎在前，三個男士在後，欣賞著她們的婀娜多姿，三人的頭腦之中，不免想入非非，互望了一眼，覺得昨晚的協議真不錯，這三個女郎，作為一晚的臨時伴侶，哪一個都一樣，都必然可以令人心滿意足。

　　晚飯是在一株大樹下燒烤，天色黑下來的時候，果然有大團的蚊子，在空中滾來滾去，他們生多了幾堆火驅蚊，等到各人有了點酒量的時候，談話也就漸漸大膽了起來。先是幾個葷笑話，笑得三位女郎花枝亂顫，俏臉緋紅，然後，三個男士爭先恐後，表示自己都是處男，三個女郎扁著嘴表示不相信，男士就提出了反問。

　　等到露骨的交談，到達高潮時，三個女郎忽然一起站了起來，三人像是橄球賽的球員一樣，互相摸著頭，急急和議了一分鐘，然後，便是不住地格格嬌笑，又你推我，我推你，鬧得三位男士，心煩意亂，手足無措。

　　她們鬧了一會，又互相推說：「你說！你說！」

　　結果，蘇一挺胸，大聲道：「我們三人決定，今晚讓三位處男破身！」

　　三位男士發出震耳欲聾的歡聲。

　　蘇說了這樣的話之後，俏臉紅霞滿佈，在火光的掩映之下，看來更是嬌艷欲滴。看得三個男青年心頭狂跳，喉嚨發乾，冰凍的啤酒吞下去，非但不能淋熄發自心頭，流遍全身的慾火，反倒像是火上澆油！

　　蘇的樣子那麼誘人，珍和琴也絕不遜色，她們互相靠在一起，無限嬌羞地半低著頭，可是眼皮橫溢，充滿了春意，卻又在三位男士的身上轉來轉去，轉得三位男士咬牙切齒，不知如何才好。

　　蘇雙手高舉了一下，又放了下來──當她有這樣動作的時候，她胸前飽滿的雙乳，就彈跳了兩下，薄薄的上衣對於防阻這樣的誘惑，顯得絲毫無能為力。

　　三位男士立時屏住了氣息，知道蘇還有話要宣佈。他們這時，已經經過了第一時間的極度興奮，比較冷靜了些，都覺得自己太幸福了──凡事，若是太幸福了，那就會變得不真實，所以，還是現實一點的好！

　　果然，蘇垂下了手，雙乳也停止了跳動，只是驕人地挺聳著的時候，她又宣布：「不過，我們有條件，你們必須遵守這幾個條件，否則，前議作罷！」

　　三位男士不約而同，一起高舉雙手，作投降狀，同時道：「一定遵守，只盼三位姑娘的條件別訂得太苛，不然，今天晚上三位小生有難，至少有一對半，要被慾火燒死！」

　　三個女郎又格格嬌笑了起來，仍然由蘇發言。三位男士心中都在想：蘇一定不是處女了，有了經驗，所以才那麼放。蘇說道：「我們三個，配你們三個，誰配誰，由我們決定！」

　　三個男士大喜：「沒有問題，就當這是最高指示，誰要是有怨言，七孔流血而亡！」

　　三人一面說，一面把燒烤的醬汁，塗在臉上，又作出恐怖的形狀來，表示七孔流血而亡的慘狀。

　　這種小丑的行動，總能逗得異性開懷，在那晚的這種氣氛之下，更是令三位女郎笑成一團。

　　擾攘了好一會，蘇才道：「第二個條件是你們必需熄了燈，躺在床上，放下蚊帳，等我們來！」

　　三人大聲答應：「敢不從命！」

　　蘇忽然格格笑了起來，再舉了一下手：「第三個條件是你們要隔著帳子，認出進房的是誰，只准猜一次。」

　　她說到這裡，頓了一頓，深深地吸了一口氣，令得挺聳的胸脯，更形突出，然後，又咬了咬下唇，風情無限：「猜對了，人就是你的，隨便你怎麼樣……死而無怨！」

　　自她口中吐出了「隨便你怎樣，死而無怨」這樣的話來，當真令聽到的人，在驚心動魄之餘，也可以聯想到，要是猜中了入房間的是誰，那將會是什麼樣的一個晚上！蒼天在上，要是誰浪費了那樣的晚上一秒鐘，這個人就該下十八層地獄！

　　蘇在這樣說了之後，目光投向珍和琴，珍和琴紅著臉，雪白的牙，輕咬著殷紅的唇，十分堅決地點了點頭，一副準備慷慨就義的神態。

　　三個女郎的這種神態，簡直已到達了挑逗的極限，三個男士，不由自主，氣息粗了起來，講話也有點結結巴巴，不是很聯貫。

　　在說話之前，他們想到的是：一共有三個人，一下子就叫出名字來的成功率是三分之一。

　　他們又抬頭看了看天，下弦月月色不是很明亮。熄了燈之後的房間中會很黑，而且又隔著一層帳子，看出去，至多只是一個朦朧的人影，不可能看得清楚。

　　何況，三個女郎的高矮肥瘦，幾乎都一樣，要辨認，會十分困難。

　　他們三人想到這一點的時候，心中所想的都相同，所以他們都死命地盯著三個女郎看，甚至看得臉上的肌肉，有點扭曲。

　　他們都想在三個女郎的身上，找到什麼特徵，那麼，就可以正確無誤地把進房間中的是什麼人認出來，得以享受畢生難忘的一晚。

　　三位女郎像是看透了他們的心意，非但不躲避他們的目光，反倒在他們面前，用模特兒的步法，走來走去，搔首弄姿，媚眼頻拋，讓三個急色鬼，看了一個飽。

　　這個過程維持了有五分鐘之久，三位男士並未能認出什麼特徵，蘇已經雙手叉腰，再宣佈：「為了公平起見，我們進房來的時候，都會拉上床單，連頭都罩住！」

　　三個男士的反應，都像是被毒蜂螫了一下，齊聲叫：「那才不公平了！」

　　三位女郎齊聲反駁：「不！公平，這是我們訂下的條件，遵不遵守？」

　　三個男士答道：「遵守，有三分之一的機會，不遵守，機會是無，雖然不公平，也非遵守不可！」

　　阿宜聲音嘶啞：「能不能猜兩次？」

　　三位女郎齊聲答：「不能！」

　　阿生的聲音也很乾：「要是猜錯了，你們會怎樣？」

　　三個女郎又齊聲答：「轉身就走！」

　　阿強找出了不合理處：「那不公平之至，要是明明猜對了，你們也轉身就走，那我們不是給你們玩個死得不明不白？」

　　蘇十分正色：「第一，我們保證守信用；第二，在轉身走到門口時，你有權下床來，揭開床單，看看自己是不是猜錯了！」

　　三個男士一聽，心頭狂跳，齊聲道：「好，一言為定，就這樣！」

　　三人喜得摩拳擦掌，三個女郎嬌笑著，先翩然進了屋子，臨關上房門之前，還用動人的聲音說：「等我們來，可別睡著了！」

　　阿強悶聲道：「若是睡著了的，不是人，也不是烏龜，連烏龜都不是！」

　　三位男士忽然一口答應，心思全是一樣的，他們的眼前，像是仍然有三個女郎俏生生的影子在搖晃。三人所想的是：猜錯了，能下床來驗明，那就好辦了！

　　到時，扯脫了床單，一把將玉人摟在懷中，還怕你飛上天去？

　　三人互望著，神情鬼祟，又不約而同，向自己的耳後頸際，指了一指，竟不約而同地把自己對待女人的心得告訴別人：「女人的這一部分十分敏感，深深一吻，足以使她們全身酥軟，接下來的事就好辦了！」

　　哼，處男去乎哉，當然是鬼話！

　　三個男士意念一致，動作一致，心中高興，一起「哈哈」大笑。

　　他們真是從心底裡笑出來，想想他們這時的心情，也非笑不可，平日最多說上幾句瘋話，能大著膽子在她的香腮上輕親一下，已經了不起了，現在，不必多久，就可以「隨你怎麼樣」，這還不足以令人全身三百六十萬個毛孔都發出笑聲來嗎？

　　三個人各自回到了房中，關上了房門，仔細察看了並沒有鎖上──要不小心鎖上了，美人一來，推不開門，掉頭而去，那真要買塊豆腐撞死自己了。

　　三個人的性格各自不同，所以當他們躺在床上，放下蚊帳之後，美人還沒有來之前，各自的想像，也大是不同。有的想到要溫柔體貼；有的想到要咬牙切齒；有的想到，美人兒等一會是否含羞答答呢，還是熱情如火，豪意奔放；也有的想到，經過了今晚之後，以後是不是能有機會再續前緣，如果有的，那真是太好了；有的想到，如果大家快樂，經常玩這樣的遊戲，倒也是人生樂事。

　　三個小生樂不可支地在作各種綺想，所想並不一致，但是有一個動作卻是一樣的，他們一上了床之後，躺下了又坐起來，一面心癢難熬，一面努力睜大眼，向帳子外面看去。

　　因為那是關鍵性問題──要認出進來的是什麼人，只能猜一次！

　　三個人立時察覺，那是十分困難的事，隔著帳子看出去，一片朦朧，根本看不清楚，更何況走進來的美人兒，還要從頭罩上床單！

　　看起來，就算猜錯，也只好在揭開床單的時候，霸王硬上弓了。所以，要使自己的身體，保持最佳狀態，到時，就算有什麼問題發生，自己人強馬壯，要是讓美人兒溜走，也就只有買塊豆腐撞死這一條路可以走了。

　　三位男士磨刀霍霍，做好了一切準備，就該三位女主角登場了吧？

　　且慢，這鬼故事沒啥看頭，下文都可以料得到！不就是有人蒙著床單進來，床上的小生根本猜不中進來的是誰，猜錯了之後，就跳出帳子去，揭開床單，準備來硬的，卻不料床單一揭開，床單之下，不是花容月貌的美人，而是青面獠牙的惡鬼，張開血盆大口，露出森森利齒，「咔嚓」一聲，就將小生的頭咬下一半來，「咯吱咯吱」嚼著，吞了下去，第二天一早，三個無頭怪屍被人發現……

　　這樣子發展下去，倒也不失是一個鬼故事，可是未免太循規蹈矩，而且，若是大家都料到了故事會這樣發展，也不必看下去了，是不是？

　　且不說故事會如何發展，且說三位女士那邊的情形──食色性也，人之大欲存焉，固不分男女，大家都一樣，男性要食，女性也要食。男性貪欲，女性又何嘗不然？

　　所以，當三位男士有密議之前，三位女士早已先一步，有了密議──記得嗎，這種大膽新奇刺激荒唐的遊戲，是三位女士先提出來的，若是三位男士先提出，結果就只怕大不相同，各人都要挨一耳光！

　　而且，「人就是你的，愛怎麼樣就怎麼樣」的許諾，也是女士提出來的。

　　早在出發之前，三位女士就已經商議過，先提出來的問題是：去不去！

　　沒有人反對，靜了一會之後，蘇就提出：「答應去，就要準備去到底，三對三，剛好。」

　　珍抿著嘴笑：「要是他們……有能力，我們可以輪流轉……這倒是夠刺激。」

　　琴單是想著，已經紅了俏臉，她吸了一口氣：「要想個辦法。」

　　辦法很快就想了出來，她們畢竟全是受過教育的新時代女性。

　　辦法就是在火堆旁，蘇提出來的那幾個條件。

　　這個辦法有什麼好處呢？

　　她們知道，三分之一的機會，認錯了，就要走，有哪一隻貓見肯放過咬在口裡的魚？當然會來硬的！那就可以半推半就。

　　成其好事之後，離去，再進另一間房間去，三個女人，可以在一夜之間，將三個男人一網打盡！

　　三個小生還設計了如何「肉誘」美人，卻不知道美人早已把他們當成了肥魚大肉──世事往往如此，那也不必深究了。

　　蒙上床單的好處，就是不讓小生知道究竟是誰──在進另一間房間的時候，只消含糊說一聲：「剛才你猜錯了，我才是！」

　　或者更可以放得嗲一點：「你一定是常在心裡想我，所以會一下子就叫出我的名字，不必想了，我這不就是你的了嗎？」

　　哪還會有不成事的！

　　三位小生進了帳子，心癢難熬，三位美女的準備，也十分迅速，她們身上的泳衣，本就布料稀少，要解除束縛再簡單不過。

　　三人各自提了床單，離開了自己的房間，來到了三位小生的房門之前，三人還互相打了一個眼色，這才把床單蒙向頭上。

　　誰說女人不齊心，這三位美女，此際行動大是一致，床單自她們的頭上罩下來，鬆鬆地遮住了她們上半身，卻遮不住她們的全身。

　　粉光細緻的玉腿，渾圓的臀部，以及女性最神秘的部分，都毫無保留地呈現，用無比的誘惑，告訴異性，她們準備奉獻──那種情形，比全身裸露更動人。

　　她們也要把自己處於最佳狀態，以防男士們臨陣退縮於萬一！

　　然後，她們同一時間，推開了房門，走了進去。

　　雖然是早已說好了的，可是她們在跨進房去時，芳心劇跳，氣息急促，也不是不緊張的。

　　三個美女進房間之後的情形相同──若是電影，可以用「分割畫面」來表現。既是小說，只寫其中之一，舉一反三，也就等於全寫了。

　　是蘇是珍或是琴都一樣，懷著緊張的心情，嬌軀全身上下都發熟，嬌喘連連，進門之後，反手把門關上，走了兩步，就停了下來。

　　她聽到在床上傳出的呼吸聲，更是濃重得驚人，像是有幾頭大狼狗一起在喘氣，更是叫她芳心如小鹿亂撞。

　　接著，便聽得在床上，傳來了一下叫聲。老實說，進房來的美人根本沒有聽清楚床上帳內的人叫的是蘇是琴還是珍，她是早有準備的，所以一聽得帳內有人叫，就立刻轉身向門口走，表示叫錯了。

　　那轉身，邁步的動作，當然慢得如慢鏡頭，於是，她意料中的事便發生了，她聽到了「呼」地一聲，帳子被揭開的聲音，聽到有人喘著氣下了地，緊接著，一雙有力的手臂，便已把她攔腰摟住，而且，灼熱得燙人的男體，也自後緊貼了上來。

　　當她感到一隻有力的手，在搓揉她的胸脯之時，她已經在半昏迷狀態之中，官能上的刺激使她除了喘氣呻吟之外，就是自然而然扭動她的嬌軀──像是在浪上的小船，必然隨浪頭波動一般。

　　她沒有機會把罩在頭上的床單扯下來──她的雙手沒有空，她的雙手抓著，搜著，撫摸著結實的男體，手指尖同樣傳來舒暢無此的感覺。

　　他也沒有揭開罩住她的床單，也是由於他的雙手沒有空，柔軟豐潤的女體，使他的手收不過來。於是她想：臉是大家看熟了的，可以不看，身體的接觸卻是第一次，不可以浪費每一秒！

　　等到一切的瘋狂終於靜止，她才想起，自己在房間太久了，那只是第一場，還有兩場好戲在等著，適才的歡愉雖然徹底，但是想起另外兩場來，嬌軀又不禁有點發熱。而且，她也想到，另外兩個怎麼樣了？是不是有人在門外等了很久？

　　所以，她一面拉下床單，一面已走向門口，打開門，再立刻關上了門，背靠在門上，不由自主喘氣。

　　而她們三個人的時間，竟然配合得那麼好，她開門出來，另外兩個也幾乎同時開門出來，動作也一致。

　　門外的走廊中有很昏黃的燈光，六間房間，三間面對著三間，男士的三間房在一邊，女士的三間房在另一邊。

　　三位女士背靠著門，互相望了一眼，各人都從他人春風滿面的神情上，看出了他人和自己一樣，都滿足而又快樂。她們靠著門休息，等到氣息漸漸平復，各自作了一個手勢，交換了位置，又把床單蒙上，再推門進了房間，上演她們預算中三場好戲的第二場。

　　等到三場好戲，照她們預定的計劃完成，三個美人兒香汗淋漓，遍體酥軟，開門走了出來，連再跨兩步，走回自己房間去的氣力都沒有。

　　第二場完畢時，她們還能夠背靠牆站著喘氣。可是這時，兩條玉腿，竟不像是她們自己的了，哪裡還支持得住她們的身體。

　　她們互望著，也沒氣力說話，身子慢慢向下滑，就背靠著門，在地上坐了下來，非但互相之間可以聽到對方的喘氣聲，而且幾乎可以聽到他人的心跳聲。

　　雖然她們的體力消耗如跑了三次馬拉松，但是她們的俏臉之上，卻都帶著歡愉滿足的笑容──天色已快亮了，島上有雞啼聲傳來，那一夜的狂歡，真是畢生難忘！

　　三位女士滿意之至，三位男士怎麼樣呢？

　　且說三位男士的情形。

　　三位男士在床上等著，下了蚊帳，發自內心深處的燥熱，使他們在冒汗。

　　三個人的情形一樣，他們等了其實並沒有多久，門就被打開，隔著帳子望出去，進來的美人兒朦朦朧朧，看不真切。

　　可是，美人的上半身罩著床單，裸露在外的胴體，簡直可以殺死人。

　　床上的小生，呼吸立時急促起來，像是變成了一隻大狼狗，氣息濃重之極。

　　那是誰呢？朦朧中粉光細緻的玉腿，渾圓的臀部，那是三個中的哪一個？

　　床上的小生，想出了一個好辦法，他含含糊糊地叫了一聲，一聲才出，就看到進得房門來，只走了兩三步就站定的美人，慢慢轉身走向門口。

　　糟糕，猜錯了！猜錯了也沒有讓美人離去之理，小生的亢奮，已到了不可遏止的地步，他掀開帳子就落了地，不等美人到門前，就自她的身後，攔腰把她一把抱住，而且，把自己強壯的男體，貼了上去，一隻手也已緊握住了她的胸脯。

　　美人只是略為象徵式地掙扎一下，頭就向後仰，隔著床單，也可以聽得出美人的嬌喘。

　　美人頭向後仰，開口說話，說的是：「今晚，我們三個都陪你，輪流陪，不過，你得抱我回我房裡去！」

　　小生已急不及待，哀求：「就這裡，不是一樣！」

　　美人堅持：「抱我，從窗口跳出去，繞過屋子，再從窗口跳進我的房間去！」

　　小生什麼時候，都難扭得過美人，當他抱著美人從窗口跳出屋的時候，他看到他的兩個朋友，也在做一樣的事，三人互望了一眼，就繞過屋子，再從窗中跳了進去。

　　到了美人的房間之中，小生的表現，如猛獸一樣，一個又一個，都連揭開她們頭上床單的空都沒有！

　　等一等！等一等！

　　不對啊，怎麼版本不同了？美人進小生房間之後，並沒有發生什麼從窗口跳進跳出的事，說故事的人，怎麼那麼快就忘記了，胡說八道起來？

　　先別指責，看下去再說。

　　三個小生勇猛地演出了三場戲之後，遠處已有雞啼聲傳來，他們腳步蹣跚，幾乎在同一時間打開門離去，準備回自己房間去。

　　可是一打開門，就看到了三個香汗淋漓的美人，背靠著門，坐在對面的房門前。

　　剎那之間，六對眼睛互望，六隻手各自指向對方。

　　小生連忙回頭看去，床上凌亂一片，哪裡有人？

　　而美人雖然轉過頭去，卻沒有勇氣去打開房門看。

　　雞啼聲更多，天亮了。

　　蘇在歸途之上聽三位小生指天發誓地說經過，不經意地說了一句：「哪有抱我們跳窗的事，立刻就……真是見鬼了！」

　　他們六人後來怎麼樣了？倒也沒有怎麼樣。

　　只是再也沒有了男歡女愛的興趣，半分都沒有！

十二、電子遊戲程式

　　好勝是人類的天性──只有極少數具大智慧的人，才能脫出爭勝的枷鎖，逍遙自在。其餘的芸芸眾生，只好在勝利的引誘下翻滾。

　　根據人類的好勝心理，才有電子遊戲機的產生。電子遊戲機的花樣雖多，可是原則不變，那就是使人和電腦進行比賽，而能夠讓人取得最後勝利，使人得到勝利的滿足。

　　所以，任何電子遊戲，再困難的都好，必然可以使人克服困難，完成任務。如果再努力也不能贏，這種遊戲不會再有人去碰。

　　這個故事，和電子遊戲機自然有關，可是關係並不是太大。

　　先從他說起──他是一個成年人，身份暫時保密，但很快就會在後面公布，不然，故事也難以說得下去。

　　他住在離島，每天早上，固定的時間，坐固定班次的渡輪到市區去工作。

　　離島不是很大，固定的班次，搭客的變化也不大，所以每天在船上見到的人，都有口面很熟的感覺。

　　像那天早上，坐在他前面一排椅子上的那兩個中學生，他就見過許多次了，而且也大概知道他們居住在島上的什麼地方。但是基於都市人的冷漠，就算視線有了接觸，也不會有什麼特別的表示，情形一如見到了陌生人。

　　他沒有偷聽人講話的壞習慣，事實上，不論那兩個中學生發生了什麼事，和他全然無關，那天早上，他聽到了這兩個中學生的談話，完全是由於他就在他們的後面，而且他們談話的聲音相當大的緣故。

　　兩個中學生，一個較高，臉上長著許多青春痘，是他變得看起來有點滑稽相。另一個矮，方臉大耳，額頭很高，這樣臉相的人，據相書說，特別適宜在官場上發展。是否如此，有興趣，又實在有太多空閑時間的人，可以研究一下現任高官的相貌來求反証。

　　方臉的那個先開口：「昨天，花了一個晚上，構想了一個電子遊戲的設計。」

　　高的那個道：「什麼內容？」

　　坐在後面的他，聽了這樣的對話，心知那一定是高年級的中學生了，很不簡單。

　　方臉的那個又道：「我的構想很特別，所有的電子遊戲程式，都有一個可以達到的結果，譬如說『捉鬼』，不論過程多麼困難，總可以達到捉到鬼的目的。我的構想，是根本不能達到目的。」

　　高的那個伸手指用力按著臉上一顆很大的青春痘：「嗯，那還有誰來玩！」

　　方臉的那個笑了起來：「當然不讓玩的人知道，玩的人以為玩下去，總有成功的一天，而不知道根本沒有這一天！」

　　高的那個仍在按青春痘：「有趣！有趣！你只是構想，設計了沒有？」

　　方臉的沉默了片刻：「還有一點沒有想通，遊戲就是捉鬼，或者捉怪獸。嗯，還是對付鬼比較好，我想，是不是編到捉不到鬼就算數！」

　　高的那個，在對付青春痘上，並沒有多大的進展，所以他有些不耐煩：「還能有什麼花樣？」

　　方臉的那個用力揮了一下手：「我在想！」

　　他聽到了這樣的交談，感到很有興趣，原因也放在後面再說。

　　那一天，兩個中學生的交談，很快就轉換了話題，而且航程不長，很快就上岸了。

　　第二天早上，他一上船，就看到了那兩個中學生，坐在船頭部分，他想起了昨天聽到的話，心想那方臉學生不知是否想出了新花樣？

　　所以，他特意坐到了他們的身後，在船開航不久之後，他就聽到了對話。

　　是那個高個子的先問：「你想到了什麼新花樣？」

　　方臉的那個，神情很自得：「在古屋中捉鬼，反常規，當畫面出現的時候，配合各種恐怖的音響效果，像被鬼吃掉的時候，有鬼牙齒嚼骨頭的格格聲，和淒慘的叫救命的聲音，以增加遊戲的氣氛。」

　　高個子聽得入神，他讚揚：「好主意！」

　　他在後面聽了，心中也贊了一句：「好主意！」同時想到，這樣的電子遊戲，如果配合大螢幕的顯示來玩，一定更加刺激。

　　方臉的受了同伴的讚揚，說得更加起勁：「鬼的設計要突出恐怖的一面，立體化，盡量使玩遊戲的人，有真正和鬼在搏鬥的感覺！」

　　高大的那個聽得入神，一時之間，也忘了去擠臉上的青春痘了：「啊！若是一直玩下去，都沒有法子捉到鬼，那就更能吸引人！」

　　方臉的瞪了同伴一眼：「我昨天說過，那還不夠，還應該有突破！」

　　他在這樣說了之後，略頓了一頓，又強調：「要有巨大的突破！」

　　高個子聳了聳肩，沒有表示什麼。

　　航程又結束了，兩個中學生的談話也結束了。

　　第二天是假期，他不用工作，學生也不必上課，所以他們沒有在船上相遇。

　　他希望那兩個中學生不要在假期見面，那麼，明天就可以繼續聽他們說下去。

　　因為那個方臉大耳的中學生的話──關於一個電子遊戲程式設計的構想，引起了他巨大的興趣。

　　他的工作，正是電子遊戲程式的設計員！隸屬於一個跨國集團。

　　別看電子遊戲這種似乎不登大雅之堂的玩意，市場實在大得驚人，而且潛力無窮無盡，競爭也激烈無比。

　　程式設計員的工作，是要設計出一套能吸引人的遊戲，讓玩過的人，個個都說好玩，玩了還想玩。一個成功的設計，可以為出品的機構，帶來難以想像的巨額利潤，自然也會為設計者帶來可觀的紅利和崇高的聲譽。

　　設計遊戲程式，要有豐富的想像力，他的想像力中等，所以在設計工作上，他的成績也中等。

　　而那個方臉中學生的構想，使他感覺到吃驚！

　　一個永遠捉不到鬼的捉鬼遊戲！而且這是秘密，不讓遊戲者知道，這是一個多麼創新的意念！

　　單是在這個意念上，已經可以變化出許多程式來。

　　第二天他聽到的設想，更令他拍案叫絕！

　　傳統的聲響，早應該被淘汰了，玩遊戲的人，都對遊戲中的角色有代入感，玩捉鬼遊戲的人，就以為自己是捉鬼人，在捉鬼的過程之中，有恐怖的感受，那就大大地增加了遊戲的樂趣！

　　這種設想，要付諸實現，並不困難。對那個中學生來說，可能只是隨便想想，打發時間及玩玩。可是對他這個專業設計師來說，這種設想，就代表了滾滾而來的名與利──人人在追求的東西！

　　而他自己想不出來，竟然在無意之中，在兩個中學生的交談之中聽到，那豈不是等於從天而降的機會！

　　他對那個方臉中學生的設計天才，也佩服不已。因為聽了兩次談話之後，他知道那中學生還要有巨大的突破。他利用了一天假期，去苦苦思索，會有什麼樣的突破，可就是一點也想不出來。

　　最後他放棄了，他想，何必自己苦苦思索呢？明天，在船上，再聽他們的交談，不是就可以有結果了嗎？

　　第二天他特別緊張，一上船，張望了一下，看到那兩個中學生在船艙的最後一排，他略微猶豫了一下，走過去，在他們的前一排坐了下來。

　　由於他早已立定了心意，要利用那方臉學生新奇的構想，作為他自己的設計，所以他多少有點做賊心虛，不敢去看那兩個學生。

　　幸而，那兩個學生也沒有注意他。在開航之後，他身後的兩個中學生一直都只在談昨夜的一場球賽，聽得他連換了七八個坐的姿勢，幾乎沒有回頭去大喝一聲：「喂，別談球賽了，談你說的電子遊戲程式的大突破！」

　　可是他由於心虛，又不敢這樣做，眼看航程快結束時，才聽得那方臉的道：「我已經有了捉鬼遊戲的大突破構想，極妙，你一定喜歡！」

　　那高個子卻只是淡淡地應了一聲，令得他心癢難熬。

　　方臉的又道：「今晚十點，你到我家裡來，我解釋給你聽！」

　　高個子又不是很起勁地答應了一聲，兩個人一齊站了起來。他真想一把扯住那方臉的，問一聲今晚十點，他是不是可以參加。

　　如果他不是存了剽竊他人意念的心思，胸懷坦蕩，作為一個電子遊戲的愛好者，他大可以坦率地提出來，既然大家都住在一個島上，又是見過許多次面的，自然成功的機會極大。

　　可是他心中存了壞意念，要偷人家的設想，唯恐露了馬腳，偷不成功，所以鬼頭鬼腦，不敢公然要求，尋思著該怎麼做才不露痕跡時，船早已靠岸了。

　　他回到公司，把趁假期時作好的一份「設計構想」──用的就是那方臉學生的設計，進入了主管的辦公室，把構想送了上去：「請看看，有點新的意念，可以肯定，是一項創新！」

　　兩小時後，他被請進主管的辦公室，主管熱烈地和他握手，給他看一份圖文傳真──現代的通訊技術真不得了。他的構想，主管再看了之後，已經電傳到總公司，總公司的決策部門看了之後，就傳來了意見：這份構思，設想奇妙新穎，可以預見設計者將會為公司業務提供發展，公司已決定採用其設計，請在短期內交出詳細具體之程式設計！

　　他看到了總公司決策部門這樣的讚揚，胸口發熱，眼眶自然而然濕潤了起來，太激動了！多年來在本行本業中籍籍無名，如今一炮而紅，轉眼之間，名利兼收，可以成為本行中的大紅人了！

　　除了他自己之外，誰會知道他新設計的意念，是偷自一個中學生的？

　　主管拍著他的肩頭時，他脫口而道：「那個構想，還有一個更巨大的全新突破！」

　　主管神情驚訝：「說來聽聽！」

　　他大是尷尬──他只是知道有一個大突破，可是不知道那是什麼突破。那方臉中學生沒有在船上說出來，而是要晚上十點，才對他的同伴說。

　　他十分巧妙地掩飾了尷尬：「構思還不是太完整，明天會有報告給你。」

　　主管搓著手：「好極！好極！我這就先向總公司報告好消息。」

　　他的臉上像是貼了金，神采飛揚地過了一天，也想好了新計劃：他知道方臉學生的家是在島上的哪一區，早點去路口等著，等那高個子學生赴約時，跟蹤而去，到時，再隨機應變！

　　他的隨機應變具體辦法也想好了，公司中有的是電子遊戲的軟體，他拿上十來種，等在路口，見了高個子學生，假裝盒子落地，中學生必然會幫他撿拾，一說上了話，對方既然是對電子遊戲有興趣的，還不容易交談嗎？

　　他的計劃進行得順利之極，高個子學生在九時四十分出現，替他拾起了盒子，不到三句話，就道：「我有一個同學，是電子遊戲迷，你要不要一起去玩？」

　　對方竟然主動提出了要求，他心中那份狂喜，簡直是難以形容。

　　高個子學生帶路，曲曲折折，在黑暗中走著，照明設備並不很好，走了二十分鐘，才來到了一幢看來殘舊之極的屋子之前，屋子內隱隱有些燈光透出來，高個子中學生也不敲門，就推開了門，請他進去。他在門口，略為猶豫了一下，終於由於誘惑力太大，就一步跨了進去。

　　他才一跨進去，門就突然關上，屋中透出的光芒也消失，那方臉的中學生自一株大樹後轉身出來，和高個子打了一個手勢，疾步走了開去。兩人一直走到有路燈處才停下來，臉色都很白，各自吁了一口氣，高個子道：「又成功了！」

　　方臉的道：「是啊。屋子中不知是什麼鬼，一定要人自動進屋子去給他們吃才吃，真怪！」

　　高個子嘆：「說是我們替他誘騙十個人進去，就可以想什麼得什麼，那是第幾個了？」

　　方臉的道：「第七個了，下一個的目標我已經找到了，是那個一心想當明星的女孩子！」

　　高個子道：「好，只差兩個了。我們就可以去領取報酬了！」

　　方臉的忽然想到：「怎麼領取報酬呢？不也是要自願走進那屋子去嗎？」

　　（全書完）